<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<root>
  <str key="periodic_saving">Desament automàtic</str>
  <str key="pb_desc">A més de les còpies manuals, el SaveDesktop també us permet automatitzar aquest procés. Podeu triar entre aquestes opcions disponibles:</str>
  <str key="pb_options">- **Diàriament**: 
  - Després d'iniciar la sessió al sistema, el SaveDesktop crea una còpia en rerefons de la configuració. Si torneu a iniciar la sessió, no crearà cap còpia atès que ja existeix una del mateix dia.
- **Setmanalment**:
  - El SaveDesktop crea una còpia de seguretat de la configuració cada dilluns en seleccionar aquest mode. Si no engegueu l'ordinador aquest dia, el SaveDesktop no en crearà cap còpia fins al dilluns següent.
- **Mensualment**:
  - En seleccionar aquest mode, el SaveDesktop crea una còpia el primer dia 1 del mes (p. ex. 1 d'octubre, 1 de novembre, etc.) i, de la mateixa forma que amb la còpia setmanal, si l'equip no està funcionant en aquest dia, no farà cap còpia fins al proper dia 1 del mes vinent.
- **Mai**:
  - No es crea cap còpia automàtica</str>
  <str key="pb_location">### On es desen els fitxers de còpia automàtica?
La carpeta per defecte d'emmagatzematge és `/home/user/Baixades/SaveDesktop/archives`, però podeu triar una ruta personalitzada.</str>
  <str key="pb_filename_title">### Format del nom de fitxer</str>
  <str key="pb_filname_desc">Si voleu crear còpies automàtiques amb altre nom diferent a `Darrera_configuració`, ja és possible, fins i tot amb espais. Des de la versió 2.9.6, la variable `{}` no s'admet per al dia actual, atès que ara totes les còpies automàtiques sobreescriuen el fitxer ja existent.</str>
  <str key="synchronization_between_computers_title">Sincronització entre ordinadors de la xarxa</str>
  <str key="how_to_set_up_it">## Com es configura?</str>
  <str key="whats_your_needing"> ### Quins són els requisits?</str>
  <str key="on_computer_1">**A l'ordinador 1:**
- Assigneu una IP manual als equips que voleu sincronitzar perquè aquesta no canviï cada vegada que els inicieu. Això és possible mitjançant:</str>
  <str key="router_settings">**Configuració de l'encaminador:**
  - [Asus](https://www.asus.com/support/FAQ/1000906/)
  - [Netgear](https://kb.netgear.com/25722/How-do-I-reserve-an-IP-address-on-my-NETGEAR-router)
  - [Tenda](https://www.tendacn.com/faq/3264.html)
  - [Tp-link](https://www.tp-link.com/us/support/faq/170/)
  - Si no teniu cap d'aquests fabricants, proveu accedint des d'un navegador com ara el Firefox a l'adreça del vostre dispositiu (URL: [192.168.1.1](http://192.168.1.1) o similars) i cerqueu dins la secció *DHCP* quelcom semblant a «IP estàtica», «exclusió DHCP», etc. O bé contacteu amb el fabricant de l'aparell o el proveïdor de la vostra connexió a Internet.</str>
  <str key="sys_config_print">  **`system-config-printer` package:**
  - Si no voleu assignar una IP manual a l'encaminador i teniu una impressora instal·lada al vostre sistema, a més del paquet `system-config-printer`, verifiqueu que l'opció «Compartida» està activada al panell principal de la impressora. En cas contrari, activeu aquesta opció i reinicieu el sistema. [Aquí](https://raw.githubusercontent.com/BennyBeat/SaveDesktop/1602010b7ef88f3fb0eb1010af33571f0c548eb3/translations/wiki/ca-Printer.png) teniu una captura de pantalla amb la configuració idònia.</str>
  <str key="on_computer_2">**A l'ordinador 2:**
- Verifiqueu que està connectat a la mateixa xarxa que l'ordinador 1.</str>
  <str key="sync_in_savedesktop">### Configuració de la sincronització a l'aplicació SaveDesktop
Als ordinadors 1 i 2, obriu el programa SaveDesktop i aneu a l'apartat de sincronització. A l'ordinador 1, feu clic al botó «Configura el fitxer de sincronització», seleccioneu el fitxer de sincronització i la freqüència desitjada. Copieu l'URL de sincronització i, a l'ordinador 2, feu clic al botó «Connexió amb l'altre ordinador» i escriviu l'URL de sincronització que heu copiat de l'ordinador 1.</str>
  <str key="sync_warning">Si voleu sincronitzar l'entorn d'escriptori de l'ordinador 2 a l'1, les passes són les mateixes.

**És necessari tancar i tornar a obrir la sessió per aplicar els canvis**</str>
  <str key="periodic_sync">## Sincronització periòdica
Podeu triar entre els elements següents:
- Diàriament
- Setmanalment (la sincronització es duu a terme cada dimarts)
- Mensualment (la sincronització es duu a terme el segon dia de cada mes)
- Manualment (és possible realitzar la sincronització en qualsevol moment des del menú principal en fer clic als tres punts)
- Mai (no es duu a terme cap canvi)</str>
  <str key="save_installed_flatpaks_title">Desa el programari Flatpak per ser instal·lat des d'una llista</str>
  <str key="save_flatpak_intro">Des de la versió 2.5, el SaveDesktop us permet desar el programari Flatpak existent i instal·lar-ho des d'una llista. Com funciona això?</str>
  <str key="saving_flatpaks">### Desat del programari Flatpak instal·lat
És possible crear una llista del programari Flatpak existent a la carpeta `/var/lib/flatpak/app` del sistema, però no a el que es trobi a `~/.local/share/flatpak/app`. Al fitxer de configuració desat, la llista del programari Flatpak està etiquetat com a `installed_flatpaks.sh`.</str>
  <str key="installing_flatpaks">### Instal·lació de programari Flatpak des d'una llista
Després d'importar el fitxer de configuració, en tornar a iniciar la sessió, **el programari Flatpak s'instal·larà en rerefons.**</str>
  <str key="github_issues">_Si teniu cap dubte, utilitzeu el notificador d'incidències del GitHub._</str>
  <str key="version_warning">**Aquesta característica és disponible des de la versió: `3.2.2`**</str>
  <str key="import_cfg_in_cli_title">Important la configuració</str>
  <str key="imp_cfg_cli_intro">A més de la importació mitjançant la interfície gràfica (GUI), el SaveDesktop també us permet importar la configuració mitjançant la línia d'ordres (CLI), que podeu utilitzar en cas que el vostre entorn d'escriptori es trenqui.</str>
  <str key="imp_cfg_cli_steps">### Com procedir?
**1. Obriu la terminal**

Es pot fer des del menú d'aplicacions, o mitjançant la drecera de teclat Ctrl+Alt+T.

**2. Inseriu l'ordre per a importar la configuració**

Inseriu l'ordre següent a la consola d'ordres:
- Si heu instal·lat el SaveDesktop com a paquet Flatpak, utilitzeu aquesta ordre:

     ```
     flatpak run io.github.vikdevelop.SaveDesktop --import-config /ruta/del/fitxer.sd.tar.gz
     ```

- Si heu instal·lat el SaveDesktop com a paquet Snap o paquet natiu, llavors empreu: 
     ```
     savedesktop --import-config /ruta/del/fitxer.sd.tar.gz
     ```</str>
  <str key="imp_cfg_cli_note">**Nota**:
- En comptes de `/ruta/del/fitxer.sd.tar.gz`, indiqueu la ruta real on es troba el fitxer de configuració que voleu importar, com ara: `/home/benet/Documents/config.sd.tar.gz`</str>
  <str key="archive_encryption_">Xifrat del fitxer</str>
  <str key="archive_encryption_desc">Si, per raons de seguretat o qualsevol altre motiu, voleu xifrar el fitxer de configuració, podeu utilitzar la característica inclosa al SaveDesktop. Com es fa, llavors?</str>
  <str key="ac_intro">## Com funciona?
En habilitar aquesta característica, el SaveDesktop us demanarà sempre crear-ne una contrasenya per als fitxers de configuració nous que es generin. Perquè la contrasenya sigui forta, ha de tenir almenys 12 caràcters, contenir una majúscula i una minúscula, a més d'un caràcter especial. Si la contrasenya no compleix aquests requisits, no serà possible continuar desant la configuració. </str>
  <str key="ac_warn">&amp;gt; [!ATENCIÓ]  
&amp;gt; El desament periòdic crea sempre fitxers sense contrasenya. Els fitxers xifrats no es poden emprar en tasques de sincronització.</str>
  <str key="ac_setup">## Com es configura?
A partir de la versió 3.3, la interfície ha canviat significativament, en concret la secció del desament periòdic que ara es troba al botó «Més opcions». Al mateix lloc, es troba la secció de xifratge. Feu clic al botó esmenat i habiliteu l'opció Xifrat del fitxer.</str>
  <str key="saving_cfg_title">Desant la configuració</str>
  <str key="saving_cfg_intro">Tant si preferiu la línia d'ordres (CLI) com ara un entorn gràfic (GUI), el SaveDesktop us permet dur a terme la tasca de totes dues formes.</str>
  <str key="save_cfg_outro">En utilitzar aquest mètode, s'empraran els paràmetres de la interfície gràfica (GUI). Específicament els paràmetres del desament periòdic, com ara el format de nom de fitxer i la carpeta de destinació on desar els fitxers. Podeu desar la configuració amb aquest mètode sempre que vulgueu, independentment de l'interval de desament automàtic triat.</str>
  <str key="enc">El fitxer es desarà com a format ZIP (perquè un Tar no suporta protecció per contrasenya) i, en intentar extreure el seu contingut, si us demanarà la contrasenya que vau utilitzar durant el procés de creació. També si us demanarà quan vulgueu importar-ne la configuració.

Si oblideu la contrasenya, no serà possible de cap manera extreure el contingut o importar cap configuració continguda al fitxer.</str>
</root>
