<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<root>
  <str key="synchronization_between_computers_title">Synchronizace mezi počítači v síti</str>
  <str key="version_warning">**Tato funkce je k dispozici od verze: `3.2.2`**</str>
  <str key="import_cfg_in_cli_title">Import konfigurace</str>
  <str key="imp_cfg_cli_intro">Kromě importu konfigurace v grafickém uživatelském rozhraní umožňuje SaveDesktop také importovat konfiguraci v rozhraní příkazového řádku (CLI), které můžete použít v případě, že se vaše desktopové prostředí rozbije.</str>
  <str key="imp_cfg_cli_steps">### Jak tedy postupovat?
**1. Otevřete terminál**

Můžete jej otevřít z nabídky aplikací nebo pomocí klávesové zkratky Ctrl+Alt+T.

**2. Zadejte příkaz**

Do terminálu zadejte následující příkaz:
- pokud máte SaveDesktop nainstalovaný jako balíček Flatpak, zadejte následující:
     ```
     flatpak run io.github.vikdevelop.SaveDesktop --import-config /path/to/filename.sd.tar.gz
     ```
- pokud máte SaveDesktop nainstalovaný jako Snap nebo nativní balíček, použijte:
     ```
     savedesktop --import-config /path/to/filename.sd.tar.gz
     ```</str>
  <str key="imp_cfg_cli_note">**Poznámka**:
- místo `/path/to/filename.sd.tar.gz` zadejte cestu ke konfiguračnímu archivu, který chcete importovat, například: `/home/user/Downloads/myconfig.sd.tar.gz`</str>
  <str key="saving_cfg_title">Ukládání konfigurace</str>
  <str key="saving_cfg_intro">Pokud dáváte přednost rozhraní příkazového řádku (CLI) před grafickým uživatelským rozhraním (GUI), SaveDesktop kromě ukládání konfigurace v grafickém uživatelském rozhraní umožňuje ukládat konfiguraci i v CLI.</str>
  <str key="save_cfg_outro">Při použití této metody se používají parametry z grafického uživatelského rozhraní, konkrétně parametry z režimu pravidelného ukládání, jako je formát názvu souboru a vybraná složka pro pravidelné ukládání souborů. Pomocí této metody můžete konfiguraci uložit kdykoli chcete, bez ohledu na zvolený interval periodického ukládání.</str>
</root>
