<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<root>
  <str key="home">Domovská stránka</str>
  <str key="periodic_saving">Pravidelné ukládání</str>
  <str key="periodic_saving_article">### Jak to funguje?
Kromě ručního ukládání umožňuje SaveDesktop také pravidelné ukládání konfigurace desktopového prostředí. Můžete si vybrat z následujících možností:
- **Denně**: 
  - Po přihlášení do systému se SaveDesktop spustí na pozadí a zálohuje konfiguraci. Pokud se pak v tento den znovu přihlásíte, nebude to dělat znovu, protože pro tento den již byla vytvořena.
- **Týdně**:
  - Pokud je vybrána možnost "Týdně", SaveDesktop provede zálohu konfigurace každé pondělí. Pokud počítač v tento den není spuštěn, SaveDesktop ji následující den neprovede.
- **Měsíčně**:
  - Pokud je vybrána možnost "Měsíčně", SaveDesktop provede zálohu první den v měsíci, např. 1. května, 1. června, 1. prosince atd. Stejně jako u možnosti "Týdně", pokud počítač v tento den není spuštěn, SaveDesktop ji následující den neprovede.
- **Nikdy**:
  - Nic se neděje

### Kam se ukládají soubory pravidelného ukládání?
Výchozí adresář pro pravidelné ukládání je `/home/user/Downloads/SaveDesktop/archives`, ale můžete si zvolit vlastní adresář.

### Formát názvu souboru
Pokud chcete dát souborům pravidelného ukládání jiný název než `config_{}`, můžete nastavit formát názvu souboru.
Výchozí název, jak již bylo zmíněno, je `config_{}`. `{}` je proměnná v SaveDesktop, která nastavuje dnešní datum. Pokud tam není a nastane den vytvoření zálohy a existuje soubor zálohy s formátem názvu souboru nastaveným vaším formátem názvu souboru, SaveDesktop jej přepíše novým souborem zálohy. V opačném případě SaveDesktop vytvoří nový záložní soubor.</str>
  <str key="save_installed_flatpaks_title">Uložit nainstalované aplikace Flatpak a nainstalovat je ze seznamu</str>
  <str key="synchronization_between_computers_title">Synchronizace mezi počítači v síti</str>
  <str key="synchronization_between_computers_article">### Co potřebujete?
- ručně přiřazené IP adresy zařízení, které chcete synchronizovat, aby se IP adresa neměnila při každém zapnutí počítače, je možné nastavit v nastavení routeru:
  - [pro routery Asus](https://www.asus.com/support/FAQ/1000906/)
  - [pro routery Tp-link](https://www.tp-link.com/us/support/faq/170/)
  - [pro routery Tenda](https://www.tendacn.com/faq/3264.html)
  - [pro routery Netgear](https://kb.netgear.com/25722/How-do-I-reserve-an-IP-address-on-my-NETGEAR-router)
  - pokud výše uvedené routery nemáte, otevřete nastavení routeru (URL: [192.168.1.1](http://192.168.1.1) nebo příbuzné) a v části DHCP serveru vyhledejte něco ve tvaru "Manually assign an IP to the DHCP list" nebo "Static IP" apod.
- pokud chcete vybrat synchronizační soubor z jiné než domovské složky, musíte pro správnou funkčnost povolit přístup k souboru v aplikaci Flatseal (souvisí s verzí Flatpak (Sandbox))
- zkontrolujte, zda je složka pro pravidelné ukládání stejná jako složka pro synchronizační soubor.
### Nastavení synchronizace v aplikaci SaveDesktop
Na počítači 1 a počítači 2 otevřete aplikaci SaveDesktop a přepněte na stránku Synchronizovat. Na počítači 1 klikněte na tlačítko "Nastavit synchronizační soubor", vyberte synchronizační soubor a zvolte interval pravidelné synchronizace. Poté zkopírujte adresu URL pro synchronizaci a na počítači 2 klikněte na tlačítko "Připojit se k jinému počítači" a zadejte zkopírovanou adresu URL pro synchronizaci z počítače 1.

Pokud chcete synchronizovat konfiguraci desktopového prostředí z počítače 2 do počítače 1, postupujte stejně.

**Aby se změny projevily, je nutné se odhlásit ze systému**.

## Pravidelná synchronizace
Můžete si vybrat mezi následujícími položkami:
- Denně
- Týdně (synchronizace probíhá každé úterý)
- Měsíčně (synchronizace probíhá každý druhý den v měsíci)</str>
  <str key="pages">Stránky:</str>
  <str key="github_issues">_Máte-li jakékoliv otázky, můžete použít Github issues._</str>
  <str key="save_installed_flatpaks_article">Od verze 2.5 umožňuje SaveDesktop ukládat nainstalované aplikace Flatpak a instalovat je ze seznamu. Jak to tedy funguje?

### Ukládání nainstalovaných aplikací Flatpak
Je možné ukládat do seznamu pouze aplikace nainstaloané v systémovém adresáři `/var/lib/flatpak/app`, nikoli v domovském adresáři `~/.local/share/flatpak/app`). V uloženém konfiguračním archivu je seznam nainstalovaných aplikací Flatpak označen jako `installed_flatpaks.sh`.

### Instalace aplikací Flatpak ze seznamu
Po importu uloženého konfiguračního souboru a opětovném přihlášení se **na pozadí začnou instalovat aplikace Flatpak.**</str>
  <str key="wiki_description">SaveDesktop je jednoduchá aplikace napsaná v Pythonu a používající knihovny GTK a LibAdwaita. Tato wiki slouží k objasnění některých funkcí aplikace (např. synchronizace mezi počítači).

Tuto wiki je možné překládat prostřednictvím [Weblate](https://hosted.weblate.org/projects/vikdevelop/savedesktop-github-wiki/). Soubory překladů najdete v [`translations/wiki`](https://github.com/vikdevelop/SaveDesktop/tree/main/translations/wiki).

Pro snadnější orientaci je k dispozici postranní panel, kde můžete přepínat mezi jednotlivými jazyky a stránkami. Kromě postranního panelu si můžete zobrazit jednotlivé stránky níže:</str>
  <str key="select_language">Vybrat jazyk</str>
  <str key="savedesktop_wiki">SaveDesktop wiki</str>
  <str key="localize-wiki">Lokalizovat SaveDesktop wiki (přes Weblate)</str>
</root>
