<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<root>
  <str key="periodic_saving">Guardado automático</str>
  <str key="pb_desc">Además de los guardados manuales, SaveDesktop también le permite guardar regularmente la configuración de su escritorio. Puede elegir entre las siguientes opciones:</str>
  <str key="pb_options">- **Diariamente**: 
  - Después de iniciar la sesión en el sistema, SaveDesktop se inicia en segundo plano y realiza una copia de seguridad de la configuración. Si vuelve a iniciar sesión ese mismo día, no volverá a hacerlo, porque ya se ha creado para ese día.
- **Semanalmente**:
  - SaveDesktop realiza una copia de seguridad de la configuración cada lunes si se selecciona "Semanalmente". Si el ordenador no está funcionando ese día, SaveDesktop la hará al día siguiente.
- **Mensualmente**:
  - Si se selecciona "Mensual", SaveDesktop realiza la copia de seguridad el primer día del mes, por ejemplo, el 1 de mayo, el 1 de junio, el 1 de diciembre, etc. Al igual que con "Semanal", si el ordenador no está funcionando ese día, SaveDesktop no la realiza al día siguiente.
- **Nunca**:
  - No ocurre nada</str>
  <str key="pb_location">### ¿Dónde se almacenan los archivos de guardado periódicamente?
El directorio por defecto para guardar los periódicamente es `/home/user/Downloads/SaveDesktop/archives`, pero puede elegir un directorio personalizado.</str>
  <str key="pb_filename_title">### Formato del archivo</str>
  <str key="pb_filname_desc">Si desea crear copias automáticas con otro nombre diferente a `Última_configuración`, ya es posible, incluso con espacios. Desde la versión 2.9.6, la variable `{}` no se admite para el día actual, dado que ahora todas las copias automáticas sobrescriben el archivo ya existente.</str>
  <str key="synchronization_between_computers_title">Sincronización entre ordenadores de la red</str>
  <str key="how_to_set_up_it">## ¿Cómo se configura?</str>
  <str key="whats_your_needing"> ### ¿Qué necesitas?</str>
  <str key="on_computer_1">**En el ordenador 1:**
- asigna manualmente las direcciones IP de los dispositivos que quieras sincronizar para que la dirección IP no cambie cada vez que se encienda el ordenador. Es posible configurarlo a través de:</str>
  <str key="router_settings">**Configuración del router:**
  - [para routers Asus](https://www.asus.com/support/FAQ/1000906/)
  - [para routers Tp-link](https://www.tp-link.com/us/support/faq/170/)
  - [para routers Tenda](https://www.tendacn.com/faq/3264.html)
  - [para routers Netgear](https://kb.netgear.com/25722/How-do-I-reserve-an-IP-address-on-my-NETGEAR-router)
  - si no tienes los routers mencionados, abre la configuración de tu router (URL: [192.168.1.1](http://192.168.1.1) o relacionadas) y busca en la sección del servidor DHCP algo en forma de "Asignar manualmente una IP a la lista DHCP" o "IP estática", etc.</str>
  <str key="sys_config_print">  **Paquete `system-config-printer`:**
  - Si no desea asignar una IP manual al router y tiene una impresora instalada en su sistema, además del paquete `system-config-printer`, verifique que la opción "Compartida" está activada en el panel principal de la impresora. De lo contrario, active esta opción y reinicie el sistema. [Aquí](https://raw.githubusercontent.com/BennyBeat/SaveDesktop/1602010b7ef88f3fb0eb1010af33571f0c548eb3/translations/wiki/es-Printer.png) tiene una captura de pantalla con la configuración idónea.</str>
  <str key="on_computer_2">**En el ordenador 2:**
- Compruebe si está conectado a la misma red que el ordenador 1.</str>
  <str key="sync_in_savedesktop">### Configurar la sincronización en la aplicación SaveDesktop
En los ordenadores 1 y 2, abra la aplicación SaveDesktop y vaya a la página Sincronización. En el ordenador 1, haga clic en el botón "Configurar el archivo de sincronización", seleccione el archivo de sincronización (su archivo de guardado periódico) y seleccione un intervalo de sincronización periódica. A continuación, copie la URL para la sincronización y, en el ordenador 2, haga clic en el botón "Conectar con otro ordenador" e introduzca la URL copiada para la sincronización desde el ordenador 1.</str>
  <str key="sync_warning">Si desea sincronizar el entorno de escritorio del ordenador 2 al 1, los pasos son los mismos.

**Es necesario cerrar y volver a abrir la sesión para aplicar los cambios**</str>
  <str key="periodic_sync">## Sincronización periódica
Puede elegir entre los siguientes elementos:
- Diariamente
- Semanalmente (la sincronización se lleva a cabo cada martes)
- Mensualmente (la sincronización se lleva a cabo el segundo día de cada mes)
- Manualmente (es posible realizar la sincronización en cualquier momento desde el menú principal al hacer clic en los tres puntos)
- Nunca (no se realiza ningún cambio)</str>
  <str key="save_installed_flatpaks_title">Guarde las aplicaciones instaladas de Flatpak e instálelas desde la lista</str>
  <str key="save_flatpak_intro">Desde la versión 2.5, SaveDesktop permite guardar las aplicaciones de Flatpak instaladas e instalarlas desde una lista. ¿Cómo funciona?</str>
  <str key="saving_flatpaks">### Guardar las aplicaciones Flatpak instaladas
Es posible guardar una lista de aplicaciones Flatpak instaladas desde el directorio de sistema /var/lib/flatpak/app, y el directorio de usuario ~/.local/share/flatpak/app. En el archivo de configuración guardado, la lista de aplicaciones Flatpak instaladas se etiqueta como installed_flatpaks.sh (para el directorio del sistema) e installed_user_flatpaks.sh (para la carpeta home).</str>
  <str key="installing_flatpaks">### Instalar las aplicaciones de Flatpak de la lista
Tras importar el archivo de configuración guardado y volver a conectarse, **las aplicaciones de Flatpak comenzarán a instalarse en segundo plano.**</str>
  <str key="github_issues">_Si tiene alguna duda, utilice el notificador de incidencias de GitHub._</str>
  <str key="version_warning">**Esta función está disponible a partir de la versión: `3.2.2`**</str>
  <str key="import_cfg_in_cli_title">Importar la configuración</str>
  <str key="imp_cfg_cli_intro">Además de importar la configuración en la GUI, SaveDesktop también le permite importar la configuración en la interfaz de línea de comandos (CLI), que puede utilizar en caso de que su entorno de escritorio se rompa.</str>
  <str key="imp_cfg_cli_steps">Entonces, ¿cómo proceder?
**1. Abrir un terminal**

Puede abrirlo desde el menú de aplicaciones, o usando el atajo de teclado Ctrl+Alt+T.

**2. Escriba el comando para importar la configuración**

Introduzca el siguiente comando en el terminal:
- si tiene SaveDesktop instalado como un paquete Flatpak, utilice lo siguiente:

     ```
     Ejecute flatpak io.github.vikdevelop.SaveDesktop --import-config /ruta/a/nombre de archivo.sd.tar.gz
     ```

- si tiene SaveDesktop instalado como un paquete Snap o nativo, utilice: 
     ```
     savedesktop --import-config /ruta/a/nombre de archivo.sd.tar.gz
     ```</str>
  <str key="imp_cfg_cli_note">**Nota**:
- en lugar de `/path/to/filename.sd.tar.gz`, introduzca la ruta al archivo de configuración que desea importar, por ejemplo: `/home/user/Downloads/myconfig.sd.tar.gz`</str>
  <str key="archive_encryption_">Cifrado de archivos</str>
  <str key="archive_encryption_desc">Si quieres cifrar el archivo de configuración, ya sea por motivos de protección de datos o por cualquier otro motivo, puedes utilizar la función de cifrado de archivos de la aplicación SaveDesktop. Entonces, ¿cómo funciona y cómo se configura?</str>
  <str key="ac_intro">## ¿Cómo funciona?
Si esta función está activada, SaveDesktop siempre le pedirá que cree una contraseña para su nuevo archivo de la configuración. Los criterios para la contraseña incluyen al menos 12 caracteres, una letra mayúscula, una letra minúscula y un carácter especial. Si la contraseña no cumple estos criterios, no será posible continuar guardando la configuración. </str>
  <str key="ac_warn">&amp;gt; [!WARNING]  
&amp;gt; The periodic saving files are (so far) not available to protect with a password. Encrypted archives are, so far, not possible to use in synchronization.</str>
  <str key="ac_setup">## ¿Cómo configurarlo?
En la versión 3.3, la interfaz ha sido ligeramente modificada, en concreto, la sección de guardado periódico se encuentra ahora bajo el botón "Más opciones". En el mismo lugar, se encuentra la sección de encriptación de archivos. Así que haz click en el botón ya mencionado, y activa el interruptor de encriptación de archivos.</str>
  <str key="saving_cfg_title">Guardando la configuración</str>
  <str key="saving_cfg_intro">Si prefiere la interfaz de línea de comandos (CLI) a la interfaz gráfica de usuario (GUI), SaveDesktop, además de guardar la configuración en la GUI, le permite guardar la configuración en la CLI.</str>
  <str key="save_cfg_outro">Al utilizar este método, utiliza parámetros de la GUI, concretamente parámetros del modo de guardado periódico, como el formato del nombre de archivo y la carpeta seleccionada para los archivos de guardado periódico. Puede guardar la configuración con este método siempre que lo desee, independientemente del intervalo de guardado periódico seleccionado.</str>
  <str key="enc">El archivo se guardará como un archivo ZIP (porque Tar no soporta la función de protección por contraseña), y si desea extraerlo, se le pedirá que introduzca la contraseña que utilizó en el proceso de guardar la configuración. Lo mismo ocurre en el caso de la importación de la configuración.

Si olvida la contraseña, no será posible extraer el archivo y utilizarlo en el proceso de importación de la configuración.</str>
</root>
