<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<root>
  <str key="periodic_saving">आवधिक सहेजना</str>
  <str key="pb_desc">मैन्युअल सहेजने के अलावा, SaveDesktop आपको समय-समय पर अपने डेस्कटॉप विन्यास को सहेजने की भी अनुमति देता है। आप निम्नलिखित विकल्पों में से चुन सकते हैं:</str>
  <str key="pb_options">- **दैनिक**:
  - सिस्टम में लॉग इन करने के बाद, SaveDesktop बैकग्राउंड में शुरू होता है और विन्यास का बैकअप लेता है। यदि आप इस दिन वापस लॉग इन करते हैं, तो यह दोबारा ऐसा नहीं करेगा, क्योंकि यह उस दिन के लिए पहले ही बनाया जा चुका है।
- **साप्ताहिक**:
  - यदि "साप्ताहिक" चुना गया है तो SaveDesktop प्रत्येक सोमवार को विन्यास बैकअप करता है। यदि उस दिन कंप्यूटर नहीं चल रहा है, तो SaveDesktop अगले दिन ऐसा नहीं करता है।
- **मासिक**:
  - यदि "मासिक" चुना गया है, तो SaveDesktop महीने के पहले दिन बैकअप बनाता है, उदाहरण के लिए। 1 मई, 1 जून, 1 दिसंबर, आदि। "साप्ताहिक" की तरह, यदि कंप्यूटर उस दिन नहीं चल रहा है, तो SaveDesktop इसे अगले दिन निष्पादित नहीं करता है।
- **कभी नहीं**:
  - कुछ भी नहीं हो रहा है</str>
  <str key="pb_location">### आवधिक सहेजी गयी फाइलें कहाँ संग्रहीत की जाती हैं?
आवधिक सहेजने के लिए डिफ़ॉल्ट निर्देशिका `/home/user/Downloads/SaveDesktop/archives` है, लेकिन आप कस्टम निर्देशिका चुन सकते हैं।</str>
  <str key="pb_filename_title">### फाइलनाम प्रारूप</str>
  <str key="pb_filname_desc">यदि आप `Latest_configuration` के अलावा आवधिक सहेजी गयी फाइलों के लिए फाइल नाम प्रारूप देना चाहते हैं, तो रिक्त स्थान के साथ भी यह संभव है। संस्करण 2.9.6 के बाद से, चर `{}` आज की तारीख निर्धारित करने के लिए काम नहीं करता है क्योंकि अब, प्रत्येक आवधिक सहेजने में, मूल बैकअप फाइल अधिलिखित हो जाती है।</str>
  <str key="synchronization_between_computers_title">नेटवर्क में कंप्यूटरों के बीच समन्वयन</str>
  <str key="periodic_sync">## आवधिक समन्वयन
आप निम्नलिखित वस्तुओं के बीच चयन कर सकते हैं:
- दैनिक
- साप्ताहिक (प्रत्येक मंगलवार को समन्वयन होता है)
- मासिक (समन्वयन महीने में हर दूसरे दिन होता है)
- मैन्युअल रूप से (तीन बिंदुओं पर क्लिक करके शीर्षलेख पट्टी में मेनू से समन्वयन को निर्धारित करना संभव है)
- कभी नहीं (कुछ नहीं हो रहा है)</str>
  <str key="save_installed_flatpaks_title">स्थापित किए गए फ्लैटपैक ऐप्स को सहेजें और उन्हें सूची से स्थापना करें</str>
  <str key="save_flatpak_intro">संस्करण 2.5 के बाद से, SaveDesktop आपको स्थापित किए गए फ्लैटपैक अनुप्रयोगों को सहेजने और उन्हें एक सूची से इंस्टॉल करने की अनुमति देता है। तो यह कैसे काम करता है?</str>
  <str key="saving_flatpaks">### स्थापित किए गए फ्लैटपैक अनुप्रयोगों को सहेजना
सिस्टम निर्देशिका /var/lib/flatpak/app और होम निर्देशिका ~/.local/share/flatpak/app में स्थापित फ्लैटपैक अनुप्रयोगों की सूची को सहेजना संभव है। विन्यास संग्रह में स्थापित फ्लैटपैक अनुप्रयोगों की सूची को सिस्टम निर्देशिका के लिए install_flatpaks.sh और होम निर्देशिका के लिए install_user_flatpaks.sh के रूप में चिह्नित किया गया है।</str>
  <str key="installing_flatpaks">### सूची से फ्लैटपैक अनुप्रयोगों को स्थापित करना
सहेजी गई विन्यास फाइल को आयात करने और वापस लॉग इन करने के बाद, **फ्लैटपैक अनुप्रयोगों का पृष्ठभूमि में स्थापित होना शुरू हो जाएंगे।**</str>
  <str key="version_warning">**यह सुविधा इस संस्करण से उपलब्ध है: `3.2.2`**</str>
  <str key="import_cfg_in_cli_title">कॉन्फ़िगरेशन आयात करें</str>
  <str key="imp_cfg_cli_intro">GUI में विन्यास आयात करने के अलावा, SaveDesktop आपको कमांड लाइन इंटरफ़ेस (CLI) में विन्यास आयात करने की भी अनुमति देता है, जिसका उपयोग आप अपने डेस्कटॉप वातावरण के टूटने की स्थिति में कर सकते हैं।</str>
  <str key="imp_cfg_cli_steps">### तो कैसे आगे बढ़ें?
**1. एक टर्मिनल खोलें**

आप इसे एप्लिकेशन मेनू से या Ctrl+Alt+T कीबोर्ड शॉर्टकट का उपयोग करके खोल सकते हैं।

**2. कमांड दर्ज करें**

टर्मिनल में निम्नलिखित कमांड दर्ज करें:
- यदि आपने SaveDesktop को फ्लैटपैक पैकेज के रूप में स्थापित किया है, तो निम्नलिखित का उपयोग करें:
     ```
     flatpak run io.github.vikdevelop.SaveDesktop --import-config /path/to/filename.sd.tar.gz
     ```
- यदि आपने SaveDesktop को Snap या नेटिव पैकेज के रूप में स्थापित किया है, तो इसका उपयोग करें: 
     ```
     savedesktop --import-config /path/to/filename.sd.tar.gz
     ```</str>
  <str key="imp_cfg_cli_note">**टिप्पणी**:
- `/path/to/filename.sd.tar.gz` के बजाय, उस विन्यास संग्रह का पथ दर्ज करें जिसे आप आयात करना चाहते हैं, उदाहरण के लिए: `/home/user/Downloads/myconfig.sd.tar.gz`</str>
  <str key="archive_encryption_">पुरालेख कूटलेखन</str>
  <str key="archive_encryption_desc">यदि आप विन्यास पुरालेख को कूटलेखित करना चाहते हैं, चाहे डेटा सुरक्षा कारणों से या किसी और कारण से, तो आप SaveDesktop ऐप में पुरालेख कूटलेखन सुविधा का उपयोग कर सकते हैं। तो, यह कैसे काम करता है, और इसे कैसे स्थापित करें?</str>
  <str key="ac_intro">## यह कैसे काम करता है?
यदि यह सुविधा सक्षम है, तो SaveDesktop हमेशा आपसे विन्यास के अपने नए पुरालेख के लिए पासवर्ड बनाने के लिए कहेगा। पासवर्ड के लिए मानदंड में कम से कम 12 वर्ण, एक बड़े अक्षर, एक छोटे अक्षर और एक विशेष वर्ण शामिल हैं। यदि पासवर्ड इन मानदंडों को पूरा नहीं करता है, तो विन्यास को सहेजना जारी रखना संभव नहीं होगा। </str>
  <str key="ac_warn">&amp;gt; [!चेतावनी]  
&amp;gt; आवधिक बचत फाइलें (अभी तक) पासवर्ड से सुरक्षित करने के लिए उपलब्ध नहीं हैं। कूटलेखित पुरालेख, अभी तक, समन्वयन में उपयोग करना संभव नहीं है।</str>
  <str key="ac_setup">## इसे कैसे स्थापित करें?
3.3 संस्करण में, इंटरफ़ेस को थोड़ा संशोधित किया गया है, विशेष रूप से, आवधिक बचत अनुभाग अब "अधिक विकल्प" बटन के नीचे स्थित है। उसी स्थान पर, पुरालेख कूटलेखन अनुभाग स्थित है। तो पहले से उल्लेखित बटन पर क्लिक करें, और पुरालेख कूटलेखन स्विच सक्षम करें।</str>
  <str key="saving_cfg_title">विन्यास सहेजा जा रहा है</str>
  <str key="saving_cfg_intro">यदि आप ग्राफिकल यूजर इंटरफेस (GUI) से पहले कमांड-लाइन इंटरफेस (CLI) को प्राथमिकता देते हैं, तो SaveDesktop, GUI में विन्यास को सहेजने के अतिरिक्त, आपको CLI में विन्यास को सहेजने की अनुमति देता है।</str>
  <str key="save_cfg_outro">इस विधि का उपयोग करते समय, यह GUI से पैरामीटर का उपयोग करता है, विशेष रूप से आवधिक बचत मोड से पैरामीटर, जैसे फाइल नाम प्रारूप और आवधिक बचत फाइलों के लिए चयनित फोल्डर। आप जब चाहें इस विधि से विन्यास को सहेज सकते हैं, चाहे चयनित आवधिक बचत अंतराल कुछ भी हो।</str>
  <str key="enc">पुरालेख को ZIP पुरालेख के रूप में सहेजा जाएगा (क्योंकि Tar पासवर्ड सुरक्षा सुविधा का समर्थन नहीं करता है), और यदि आप इसे निष्कर्षित करना चाहते हैं, तो आपसे वह पासवर्ड दर्ज करने के लिए कहा जाएगा जिसका उपयोग आपने विन्यास सहेजने की प्रक्रिया में किया था। विन्यास आयात के मामले में भी यही बात लागू होती है।

यदि आप पासवर्ड भूल गए हैं, तो पुरालेख निष्कर्षण और विन्यास आयात प्रक्रिया में इसका उपयोग करना संभव नहीं होगा।</str>
  <str key="set_up_first_computer">## Setting up synchronization in the SaveDesktop app
On the first computer:
1. Open the SaveDesktop app
2. On the Sync page, click on the "Set up the sync file" button and then on the "Change" button
3. Click on "Periodic saving" and select the folder that is synchronized with your cloud storage as a periodic saving folder
4. If the periodic saving file does not exist, click on the Create button</str>
  <str key="rclone">&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;b&gt;Rclone&lt;/b&gt;&lt;p&gt;(for other desktop environments)&lt;/p&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Install Rclone&lt;/li&gt;
      &lt;pre&gt;&lt;code&gt;sudo -v ; curl https://rclone.org/install.sh | sudo bash&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
      &lt;li&gt;Setup Rclone by using this command, which creates the cloud drive folder, sets up Rclone and mounts the folder
      &lt;pre&gt;&lt;code&gt;mkdir -p ~/drive &amp;amp;&amp;amp; rclone config create drive your-cloud-drive-service &amp;amp;&amp;amp; nohup rclone mount drive: ~/drive --vfs-cache-mode writes &amp;amp; echo "The drive has been mounted successfully"&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
      &lt;p&gt;* Instead of `your-cloud-drive-service` use the name of your cloud drive service, such as `drive` (for Google Drive), `onedrive`, `dropbox`, etc.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Allow access to the created folder in the [Flatseal app](https://flathub.org/apps/com.github.tchx84.Flatseal).&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/details&gt;
  </str>
  <str key="set_up_second_computer">On the second computer:
1. Open the SaveDesktop app
2. Go to the Sync page and click the "Connect to the cloud storage" button.
3. Click on the "Select cloud drive folder" button and select the folder that is synced with the same cloud storage as the first computer.
4. Select the periodic synchronization interval, because if you leave that to Never, the synchronization doesn't work.

To set up bidirectional synchronization, make sure you have the same cloud folder selected in the "Connect to cloud storage" dialog on the first computer, the periodic synchronization interval selected, and the "Bidirectional synchronization" switch enabled.
</str>
  <str key="gnome_online_accounts">
    &lt;details&gt;
      &lt;summary&gt;
        &lt;b&gt;GNOME Online Accounts&lt;/b&gt;
        &lt;p&gt;(for GNOME, Cinnamon, COSMIC (Old) and Budgie desktop environments)&lt;/p&gt;
      &lt;/summary&gt;

    - Open the GNOME Settings
    - Go to the Online Accounts section and select your cloud drive service

      ![OnlineAccounts.png](https://raw.githubusercontent.com/vikdevelop/SaveDesktop/webpage/wiki/synchronization/screenshots/OnlineAccounts_en.png) 
    
  &lt;/details&gt;
  </str>
  <str key="requirements">#### Requirements
- You must have a folder created that will sync with your cloud storage on each computer you want to sync. This can be done using:</str>
</root>
