<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<root>
  <str key="home">होम पेज</str>
  <str key="periodic_saving">आवधिक सहेजना</str>
  <str key="how_it_works">### यह कैसे काम करता है?</str>
  <str key="pb_desc">मैन्युअल सहेजने के अलावा, SaveDesktop आपको समय-समय पर अपने डेस्कटॉप विन्यास को सहेजने की भी अनुमति देता है। आप निम्नलिखित विकल्पों में से चुन सकते हैं:</str>
  <str key="pb_options">- **दैनिक**:
  - सिस्टम में लॉग इन करने के बाद, SaveDesktop बैकग्राउंड में शुरू होता है और विन्यास का बैकअप लेता है। यदि आप इस दिन वापस लॉग इन करते हैं, तो यह दोबारा ऐसा नहीं करेगा, क्योंकि यह उस दिन के लिए पहले ही बनाया जा चुका है।
- **साप्ताहिक**:
  - यदि "साप्ताहिक" चुना गया है तो SaveDesktop प्रत्येक सोमवार को विन्यास बैकअप करता है। यदि उस दिन कंप्यूटर नहीं चल रहा है, तो SaveDesktop अगले दिन ऐसा नहीं करता है।
- **मासिक**:
  - यदि "मासिक" चुना गया है, तो SaveDesktop महीने के पहले दिन बैकअप बनाता है, उदाहरण के लिए। 1 मई, 1 जून, 1 दिसंबर, आदि। "साप्ताहिक" की तरह, यदि कंप्यूटर उस दिन नहीं चल रहा है, तो SaveDesktop इसे अगले दिन निष्पादित नहीं करता है।
- **कभी नहीं**:
  - कुछ भी नहीं हो रहा है</str>
  <str key="pb_location">### आवधिक सहेजी गयी फाइलें कहाँ संग्रहीत की जाती हैं?
आवधिक सहेजने के लिए डिफ़ॉल्ट निर्देशिका `/home/user/Downloads/SaveDesktop/archives` है, लेकिन आप कस्टम निर्देशिका चुन सकते हैं।</str>
  <str key="pb_filename_title">### फाइलनाम प्रारूप</str>
  <str key="pb_filname_desc">यदि आप `Latest_configuration` के अलावा आवधिक सहेजी गयी फाइलों के लिए फाइल नाम प्रारूप देना चाहते हैं, तो रिक्त स्थान के साथ भी यह संभव है। संस्करण 2.9.6 के बाद से, चर `{}` आज की तारीख निर्धारित करने के लिए काम नहीं करता है क्योंकि अब, प्रत्येक आवधिक सहेजने में, मूल बैकअप फाइल अधिलिखित हो जाती है।</str>
  <str key="synchronization_between_computers_title">नेटवर्क में कंप्यूटरों के बीच समन्वयन</str>
  <str key="how_to_set_up_it">## इसे कैसे सेट करें?</str>
  <str key="whats_your_needing">### आपकी क्या आवश्यकता है?</str>
  <str key="on_computer_1">**कंप्यूटर 1 पर:**
- अपने उपकरण के IP पते को मैन्युअल रूप से निर्दिष्ट करें जिन्हें आप समन्वयित करना चाहते हैं ताकि हर बार कंप्यूटर चालू होने पर IP पता न बदले। इसे इसके माध्यम से निर्धारित करना संभव है:</str>
  <str key="router_settings">**राउटर सेटिंग्स:**
   - [Asus राउटर्स के लिए](https://www.asus.com/support/FAQ/1000906/)
   - [TP-Link राउटर के लिए](https://www.tp-link.com/us/support/faq/170/)
   - [Tenda राउटर्स के लिए](https://www.tendacn.com/faq/3264.html)
   - [NetGear राउटर्स के लिए](https://kb.netgear.com/25722/How-do-I-reserve-an-IP-address-on-my-NETGEAR-router)
   - यदि आपके पास उपरोक्त राउटर नहीं हैं, तो अपनी राउटर सेटिंग्स खोलें (URL: [192.168.1.1](http://192.168.1.1) या संबंधित) और DHCP सर्वर अनुभाग में "मैन्युअल रूप से DHCP सूची में एक IP असाइन करें" या "स्टेटिक IP", आदि के आकार में कुछ खोजें।</str>
  <str key="sys_config_print">  **`system-config-printer` पैकेज:**
  - यदि आप राउटर इंटरफ़ेस से मैन्युअल रूप से IP पता निर्धारित नहीं करना चाहते हैं, और यदि आपके पास एक प्रिंटर है और आपने `system-config-printer` पैकेज स्थापित किया है, तो जांचें कि क्या आपने प्रिंटर टैब पर क्लिक करके "साझा" विकल्प पर टिक लगाया है या नहीं शीर्षलेख पट्टी पर. यदि नहीं, तो कृपया इसे टिक करें और सिस्टम को रीबूट करें। [यहां](https://github-production-user-asset-6210df.s3.amazonaws.com/83600218/272054218-ff17c19b-98f5-41fe-8f34-40de275f0da4.png) एक स्क्रीनशॉट है, यह कैसा दिखना चाहिए ।।</str>
  <str key="on_computer_2">**कंप्यूटर 2 पर:**
- जांचें कि क्या आप कंप्यूटर के समान नेटवर्क से जुड़े हैं 1।</str>
  <str key="sync_in_savedesktop">### SaveDesktop ऐप में समन्वयन निर्धारित करें
कंप्यूटर 1 और 2 पर, SaveDesktop अनुप्रयोग खोलें और समन्वयन पेज पर स्विच करें। कंप्यूटर 1 पर, "समन्वयन फाइल निर्धारित करें" बटन पर क्लिक करें, समन्वयन फाइल (आपकी आवधिक बचत फाइल) का चयन करें, और एक आवधिक समन्वयन अंतराल का चयन करें। फिर समन्वयन के लिए URL कॉपी करें, और कंप्यूटर 2 पर, "अन्य कंप्यूटर से जुड़ें" बटन पर क्लिक करें और कंप्यूटर 1 से समन्वयन के लिए कॉपी किया गया URL दर्ज करें।</str>
  <str key="sync_warning">यदि आप DE विन्यास को कंप्यूटर 2 से कंप्यूटर 1 में समन्वयित करना चाहते हैं, तो उसी प्रक्रिया का पालन करें।

**परिवर्तनों को प्रभावी बनाने के लिए, सिस्टम से लॉगआउट करना आवश्यक है**</str>
  <str key="periodic_sync">## आवधिक समन्वयन
आप निम्नलिखित वस्तुओं के बीच चयन कर सकते हैं:
- दैनिक
- साप्ताहिक (प्रत्येक मंगलवार को समन्वयन होता है)
- मासिक (समन्वयन महीने में हर दूसरे दिन होता है)
- मैन्युअल रूप से (तीन बिंदुओं पर क्लिक करके शीर्षलेख पट्टी में मेनू से समन्वयन को निर्धारित करना संभव है)
- कभी नहीं (कुछ नहीं हो रहा है)</str>
  <str key="save_installed_flatpaks_title">स्थापित किए गए Flatpak ऐप्स को सहेजें और उन्हें सूची से स्थापना करें</str>
  <str key="save_flatpak_intro">संस्करण 2.5 के बाद से, SaveDesktop आपको स्थापित किए गए Flatpak अनुप्रयोगों को सहेजने और उन्हें एक सूची से इंस्टॉल करने की अनुमति देता है। तो यह कैसे काम करता है?</str>
  <str key="saving_flatpaks">### स्थापित किए गए Flatpak अनुप्रयोगों को सहेजना
सिस्टम निर्देशिका /var/lib/flatpak/app और होम निर्देशिका ~/.local/share/flatpak/app में स्थापित Flatpak अनुप्रयोगों की सूची को सहेजना संभव है। विन्यास संग्रह में स्थापित Flatpak अनुप्रयोगों की सूची को सिस्टम निर्देशिका के लिए install_flatpaks.sh और होम निर्देशिका के लिए install_user_flatpaks.sh के रूप में चिह्नित किया गया है।</str>
  <str key="installing_flatpaks">### सूची से Flatpak अनुप्रयोगों को स्थापित करना
सहेजी गई विन्यास फाइल को आयात करने और वापस लॉग इन करने के बाद, **Flatpak अनुप्रयोगों का पृष्ठभूमि में स्थापित होना शुरू हो जाएंगे।**</str>
  <str key="wiki_description">SaveDesktop GTK और LibAdwaita लाइब्रेरी का उपयोग करके Python में लिखा गया एक सरल अनुप्रयोग है। इस विकी का उपयोग अनुप्रयोग की कुछ विशेषताओं (उदाहरण के लिए कंप्यूटर के बीच समन्वयन) को समझाने के लिए किया जाता है।

इस विकि का अनुवाद [Weblate](https://hosted.weblate.org/projects/vikdevelop/savedesktop-github-wiki/) के माध्यम से किया जा सकता है। अनुवाद फाइलें [`translations/wiki`](https://github.com/vikdevelop/SaveDesktop/tree/main/translations/wiki) में पाई जा सकती हैं।

आसान नेविगेशन के लिए, एक साइडबार है जहां आप भाषाओं और पृष्ठों के बीच स्विच कर सकते हैं। पार्श्वपट्टी के अलावा, आप नीचे दिए गए अलग-अलग पेज देख सकते हैं:</str>
  <str key="select_language">भाषा चुने</str>
  <str key="savedesktop_wiki">SaveDesktop विकी</str>
  <str key="github_issues">_यदि आपके कोई प्रश्न हैं, तो आप GitHub मुद्दों का उपयोग कर सकते हैं।_</str>
  <str key="localize-wiki">SaveDesktop विकी को स्थानीयकृत करें (वेबलेट के माध्यम से)</str>
  <str key="version_warning">**यह सुविधा इस संस्करण से उपलब्ध है: `3.2.2`**</str>
  <str key="import_cfg_in_cli_title">CLI इंटरफ़ेस में विन्यास आयात कर रहे हैं</str>
  <str key="imp_cfg_cli_intro">GUI में विन्यास आयात करने के अलावा, SaveDesktop आपको कमांड लाइन इंटरफ़ेस (CLI) में विन्यास आयात करने की भी अनुमति देता है, जिसका उपयोग आप अपने डेस्कटॉप वातावरण के टूटने की स्थिति में कर सकते हैं।</str>
  <str key="imp_cfg_cli_steps">### तो कैसे आगे बढ़ें?
**1. एक टर्मिनल खोलें**

आप इसे एप्लिकेशन मेनू से या Ctrl+Alt+T कीबोर्ड शॉर्टकट का उपयोग करके खोल सकते हैं।

**2. विन्यास आयात करने के लिए कमांड टाइप करें**

टर्मिनल में निम्नलिखित कमांड दर्ज करें:
- यदि आपने SaveDesktop को Flatpak पैकेज के रूप में स्थापित किया है, तो निम्नलिखित का उपयोग करें:

     ```
     flatpak run io.github.vikdevelop.SaveDesktop --import-config /path/to/filename.sd.tar.gz
     ```

- यदि आपने SaveDesktop को Snap या नेटिव पैकेज के रूप में स्थापित किया है, तो इसका उपयोग करें: 
     ```
     savedesktop --import-config /path/to/filename.sd.tar.gz
     ```</str>
  <str key="imp_cfg_cli_note">**टिप्पणी**:
- `/path/to/filename.sd.tar.gz` के बजाय, उस विन्यास संग्रह का पथ दर्ज करें जिसे आप आयात करना चाहते हैं, उदाहरण के लिए: `/home/user/Downloads/myconfig.sd.tar.gz`</str>
  <str key="archive_encryption_">Archive encryption</str>
  <str key="archive_encryption_desc">If you want to encrypt the configuration archive, whether for data protection reasons or something else, you can use the archive encryption feature in the SaveDesktop app. So, how does it work, and how to set it up?</str>
  <str key="ac_intro">## How does it work?
If this feature is enabled, SaveDesktop will always ask you to create a password for your new archive of the configuration. The criteria for the password include at least 8 characters, one uppercase letter, one lowercase letter, and one special character. If the password doesn't meet these criteria, it will not be possible to continue saving configuration. </str>
  <str key="ac_warn">&amp;gt; [!WARNING]  
&amp;gt; The periodic saving files are (so far) not available to protect with a password. Encrypted archives are, so far, not possible to use in synchronization।</str>
  <str key="ac_setup">## How to set it up?
In the 3.3 version, the interface has been slightly modified, specifically, periodic saving section is now located under the "More options" button. On the same place, is located archive encryption section. So click on the already mentioned button, and enable Archive encryption switch।</str>
  <str key="saving_cfg_title">Saving configuration</str>
  <str key="saving_cfg_intro">If you prefer command-line interface (CLI) before graphical user interface (GUI), SaveDesktop in addition to saving configuration in the GUI, allows you save configuration in the CLI।</str>
  <str key="save_cfg_outro">When using this method, it uses parameters from the GUI, specifically parameters from the periodic saving mode, such as filename format and selected folder for periodic saving files. You can save the configuration with this method whenever you want, regardless of the selected periodic saving interval।</str>
</root>
