<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<root>
  <str key="periodic_saving">Salvataggio periodico</str>
  <str key="pb_desc">Oltre ai salvataggi manuali, SaveDesktop consente anche di salvare periodicamente la configurazione del desktop. Puoi scegliere tra le seguenti opzioni:</str>
  <str key="pb_options">- **Quotidiano**:
   - Dopo aver effettuato l'accesso al sistema, SaveDesktop si avvia in background ed esegue il backup della configurazione. Se poi accedi nuovamente, non lo farà più, perché è già stato creato per quel giorno.
- **Settimanalmente**:
   - SaveDesktop esegue un backup della configurazione ogni lunedì se è selezionato "Settimanale". Se quel giorno il computer non è in funzione, SaveDesktop non lo farà il giorno successivo.
- **Mensile**:
   - Se è selezionato "Mensile", SaveDesktop esegue il backup il primo giorno del mese, ad es. 1 maggio, 1 giugno, 1 dicembre, ecc. Come per "Settimanale", se il computer non è in esecuzione quel giorno, SaveDesktop non lo eseguirà il giorno successivo.
- **Mai**:
   - Non succede nulla</str>
  <str key="pb_location">### Dove sono archiviati i file di salvataggio periodici?
La directory predefinita per il salvataggio periodico è "/home/user/Downloads/SaveDesktop/archives", ma puoi scegliere una directory personalizzata.</str>
  <str key="pb_filename_title">### Formato del nome file</str>
  <str key="pb_filname_desc">Se vuoi dare un formato di nome file per il salvataggio periodico dei file diverso da "Ultima_configurazione", è possibile, anche con gli spazi. Dalla versione 2.9.6, la variabile `{}` non funziona per impostare la data odierna perché ora, ad ogni salvataggio periodico, il file di backup originale viene sovrascritto.</str>
  <str key="synchronization_between_computers_title">Sincronizzazione tra computer in rete</str>
  <str key="periodic_sync">## Sincronizzazione periodica
Puoi scegliere tra i seguenti articoli:
- Quotidiano
- Settimanale (la sincronizzazione avviene ogni martedì)
- Mensile (la sincronizzazione avviene ogni secondo giorno del mese)
- Manualmente (è possibile sincronizzare la configurazione dal menu nella barra dell'intestazione cliccando sui tre punti)
- Never (nothing's happening)</str>
  <str key="save_installed_flatpaks_title">Salva le app Flatpak installate e installale dall'elenco</str>
  <str key="save_flatpak_intro">Dalla versione 2.5, SaveDesktop consente di salvare le applicazioni Flatpak installate e installarle da un elenco. Quindi, come funziona?</str>
  <str key="saving_flatpaks">### Salvataggio delle applicazioni Flatpak installate
È possibile salvare un elenco delle applicazioni Flatpak installate dalla directory di sistema /var/lib/flatpak/app e dalla directory home ~/.local/share/flatpak/app. Nell'archivio di configurazione salvato, l'elenco delle applicazioni Flatpak installate è etichettato come installato_flatpaks.sh (per la directory di sistema) e installato_utente_flatpaks.sh (per la cartella home).</str>
  <str key="installing_flatpaks">### Installazione delle applicazioni Flatpak dall'elenco
Dopo aver importato il file di configurazione salvato ed aver effettuato nuovamente l'accesso, **le applicazioni Flatpak inizieranno l'installazione in background.**</str>
  <str key="version_warning">**Questa funzionalità è disponibile dalla versione: `3.2.2`**</str>
  <str key="import_cfg_in_cli_title">Importazione della configurazione</str>
  <str key="imp_cfg_cli_intro">Oltre a importare la configurazione nella GUI, SaveDesktop ti consente anche di importare la configurazione nell'interfaccia a riga di comando (CLI), che puoi utilizzare nel caso in cui il tuo ambiente desktop si guasti.</str>
  <str key="imp_cfg_cli_steps">### Quindi, come procedere?
**1. Apri un terminale**

Puoi aprirlo dal menu delle applicazioni o usando la scorciatoia da tastiera Ctrl+Alt+T.

**2. Inserisci il comando**

Inserisci il seguente comando nel terminale:
- se hai installato SaveDesktop come pacchetto Flatpak, usa quanto segue:
     ```
flatpak run io.github.vikdevelop.SaveDesktop --import-config /path/to/filename.sd.tar.gz
     ```
- se hai installato SaveDesktop come pacchetto Snap o nativo, usa:
     ```
     savedesktop --import-config /path/to/filename.sd.tar.gz
     ```</str>
  <str key="imp_cfg_cli_note">**Nota**:
- invece di `/path/to/filename.sd.tar.gz`, inserisci il percorso dell'archivio di configurazione che desideri importare, ad esempio: `/home/user/Downloads/myconfig.sd.tar.gz`</str>
  <str key="archive_encryption_">Cifratura dell'archivio</str>
  <str key="archive_encryption_desc">Se desideri crittografare l'archivio di configurazione, sia per motivi di protezione dei dati che per altro, puoi utilizzare la funzione di crittografia dell'archivio nell'app SaveDesktop. Quindi, come funziona e come configurarlo?</str>
  <str key="ac_intro">## Come funziona?
Se questa funzione è abilitata, SaveDesktop ti chiederà sempre di creare una password per il tuo nuovo archivio della configurazione. I criteri per la password includono almeno 12 caratteri, una lettera maiuscola, una lettera minuscola e un carattere speciale. Se la password non soddisfa questi criteri non sarà possibile continuare a salvare la configurazione. </str>
  <str key="ac_warn">&amp;gt; [!WARNING]    
&amp;gt; I file di salvataggio periodico non sono (finora) disponibili per essere protetti con una password. Ad oggi, non è possibile sincronizzare gli archivi crittografati.</str>
  <str key="ac_setup">## Come configurarlo?
Nella versione 3.3 l'interfaccia è stata leggermente modificata, nello specifico la sezione di salvataggio periodico si trova ora sotto il pulsante "Ulteriori opzioni". Nello stesso posto si trova la sezione di crittografia dell'archivio. Quindi fai clic sul pulsante già menzionato e abilita l'interruttore di crittografia dell'archivio.</str>
  <str key="saving_cfg_title">Salvataggio della configurazione</str>
  <str key="saving_cfg_intro">Se preferisci l'interfaccia della riga di comando (CLI) all'interfaccia utente grafica (GUI), SaveDesktop oltre a salvare la configurazione nella GUI, ti consente di salvare la configurazione nella CLI.</str>
  <str key="save_cfg_outro">Quando si utilizza questo metodo, vengono utilizzati i parametri della GUI, in particolare i parametri della modalità di salvataggio periodico, come il formato del nome file e la cartella selezionata per il salvataggio periodico dei file. Puoi salvare la configurazione con questo metodo ogni volta che vuoi, indipendentemente dall'intervallo di salvataggio periodico selezionato.</str>
  <str key="enc">L'archivio verrà salvato come archivio ZIP (perché Tar non supporta la funzione di protezione tramite password) e, se desideri estrarlo, ti verrà chiesto di inserire la password che hai utilizzato nel processo di configurazione del salvataggio. Lo stesso vale in caso di importazione della configurazione.

Se si dimentica la password non sarà possibile estrarre l'archivio ed utilizzarlo nel processo di importazione della configurazione.</str>
  <str key="requirements">#### Requirements
- You must have a folder created that will sync with your cloud storage on each computer you want to sync. This can be done using:</str>
  <str key="set_up_first_computer">## Setting up synchronization in the SaveDesktop app
On the first computer:
1. Open the SaveDesktop app
2. On the Sync page, click on the "Set up the sync file" button and then on the "Change" button
3. Click on "Periodic saving" and select the folder that is synchronized with your cloud storage as a periodic saving folder
4. If the periodic saving file does not exist, click on the Create button</str>
  <str key="rclone">
    Rclone(for other desktop environments)

    - Install Rclone
      ```
      sudo -v ; curl https://rclone.org/install.sh | sudo bash
      ```
      
    - Setup Rclone by using this command, which creates the cloud drive folder, sets up Rclone and mounts the folder
      ```
      mkdir -p ~/drive &amp;&amp; rclone config create drive your-cloud-drive-service &amp;&amp; nohup rclone mount drive: ~/drive --vfs-cache-mode writes &amp; echo "The drive has been mounted successfully"
      ```
      * Instead of `your-cloud-drive-service` use the name of your cloud drive service, such as `drive` (for Google Drive), `onedrive`, `dropbox`, etc.

    - Allow access to the created folder in the [Flatseal app](https://flathub.org/apps/com.github.tchx84.Flatseal).
  <details>
      <summary>
        <b>Rclone</b>
        <p>(for other desktop environments)</p>
      </summary>

    - Install Rclone
      ```
      sudo -v ; curl https://rclone.org/install.sh | sudo bash
      ```
      
    - Setup Rclone by using this command, which creates the cloud drive folder, sets up Rclone and mounts the folder
      ```
      mkdir -p ~/drive &amp;&amp; rclone config create drive your-cloud-drive-service &amp;&amp; nohup rclone mount drive: ~/drive --vfs-cache-mode writes &amp; echo "The drive has been mounted successfully"
      ```
      * Instead of `your-cloud-drive-service` use the name of your cloud drive service, such as `drive` (for Google Drive), `onedrive`, `dropbox`, etc.

    - Allow access to the created folder in the [Flatseal app](https://flathub.org/apps/com.github.tchx84.Flatseal).
  </details>
  </str>
  <str key="set_up_second_computer">On the second computer:
1. Open the SaveDesktop app
2. Go to the Sync page and click the "Connect to the cloud storage" button.
3. Click on the "Select cloud drive folder" button and select the folder that is synced with the same cloud storage as the first computer.
4. Select the periodic synchronization interval, because if you leave that to Never, the synchronization doesn't work.

To set up bidirectional synchronization, make sure you have the same cloud folder selected in the "Connect to cloud storage" dialog on the first computer, the periodic synchronization interval selected, and the "Bidirectional synchronization" switch enabled.
</str>
  <str key="gnome_online_accounts">
    GNOME Online Accounts(for GNOME, Cinnamon, COSMIC (Old) and Budgie desktop environments)

    - Open the GNOME Settings
    - Go to the Online Accounts section and select your cloud drive service

      ![OnlineAccounts.png](https://raw.githubusercontent.com/vikdevelop/SaveDesktop/webpage/wiki/synchronization/screenshots/OnlineAccounts_en.png) 
    
  <details>
      <summary>
        <b>GNOME Online Accounts</b>
        <p>(for GNOME, Cinnamon, COSMIC (Old) and Budgie desktop environments)</p>
      </summary>

    - Open the GNOME Settings
    - Go to the Online Accounts section and select your cloud drive service

      ![OnlineAccounts.png](https://raw.githubusercontent.com/vikdevelop/SaveDesktop/webpage/wiki/synchronization/screenshots/OnlineAccounts_en.png) 
    
  </details>
  </str>
</root>
