<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<root>
  <str key="home">Home page</str>
  <str key="periodic_saving">Salvataggio periodico</str>
  <str key="how_it_works">### Come funziona?</str>
  <str key="pb_desc">Oltre ai salvataggi manuali, SaveDesktop consente anche di salvare periodicamente la configurazione del desktop. Puoi scegliere tra le seguenti opzioni:</str>
  <str key="pb_options">- **Quotidiano**:
   - Dopo aver effettuato l'accesso al sistema, SaveDesktop si avvia in background ed esegue il backup della configurazione. Se poi accedi nuovamente, non lo farà più, perché è già stato creato per quel giorno.
- **Settimanalmente**:
   - SaveDesktop esegue un backup della configurazione ogni lunedì se è selezionato "Settimanale". Se quel giorno il computer non è in funzione, SaveDesktop non lo farà il giorno successivo.
- **Mensile**:
   - Se è selezionato "Mensile", SaveDesktop esegue il backup il primo giorno del mese, ad es. 1 maggio, 1 giugno, 1 dicembre, ecc. Come per "Settimanale", se il computer non è in esecuzione quel giorno, SaveDesktop non lo eseguirà il giorno successivo.
- **Mai**:
   - Non succede nulla</str>
  <str key="pb_location">### Dove sono archiviati i file di salvataggio periodici?
La directory predefinita per il salvataggio periodico è "/home/user/Downloads/SaveDesktop/archives", ma puoi scegliere una directory personalizzata.</str>
  <str key="pb_filename_title">### Formato del nome file</str>
  <str key="pb_filname_desc">Se vuoi dare un formato di nome file per il salvataggio periodico dei file diverso da "Ultima_configurazione", è possibile, anche con gli spazi. Dalla versione 2.9.6, la variabile `{}` non funziona per impostare la data odierna perché ora, ad ogni salvataggio periodico, il file di backup originale viene sovrascritto.</str>
  <str key="synchronization_between_computers_title">Sincronizzazione tra computer in rete</str>
  <str key="how_to_set_up_it">## Come configurarlo?</str>
  <str key="whats_your_needing"> ### Di cosa hai bisogno?</str>
  <str key="on_computer_1">**Sul computer 1:**
- assegna manualmente gli indirizzi IP dei tuoi dispositivi che desideri sincronizzare in modo che l'indirizzo IP non cambi ogni volta che accendi il computer. E' possibile impostarlo tramite:</str>
  <str key="router_settings">**Impostazioni del router:**
   - [per router Asus](https://www.asus.com/support/FAQ/1000906/)
   - [per router Tp-link](https://www.tp-link.com/us/support/faq/170/)
   - [per router Tenda](https://www.tendacn.com/faq/3264.html)
   - [per router Netgear](https://kb.netgear.com/25722/How-do-I-reserve-an-IP-address-on-my-NETGEAR-router)
   - se non disponi dei router sopra indicati, apri le impostazioni del router (URL: [192.168.1.1](http://192.168.1.1) o correlato) e cerca nella sezione del server DHCP qualcosa sotto forma di "Assegna manualmente un IP nell'elenco DHCP" o "IP statico", ecc.</str>
  <str key="sys_config_print">  **`system-config-printer` package:**
   - se non vuoi impostare manualmente l'indirizzo IP dall'interfaccia del router e se hai una stampante e hai installato il pacchetto `system-config-printer`, controlla di aver selezionato l'opzione "Condivisa" facendo clic sulla scheda Stampante nella barra dell'intestazione. In caso contrario, spuntala e riavvia il sistema. [Qui](https://github-production-user-asset-6210df.s3.amazonaws.com/83600218/272054218-ff17c19b-98f5-41fe-8f34-40de275f0da4.png) è uno screenshot di come dovrebbe essere.</str>
  <str key="on_computer_2">**Sul computer 2:**
- Controlla se sei connesso alla stessa rete del computer 1.</str>
  <str key="sync_in_savedesktop">### Impostare la sincronizzazione nell'app SaveDesktop
Sui computer 1 e 2, apri l'applicazione SaveDesktop e passa alla pagina di sincronizzazione. Sul computer 1, fai clic sul pulsante "Imposta il file di sincronizzazione", seleziona il file di sincronizzazione (il tuo file di salvataggio periodico) e seleziona un intervallo di sincronizzazione periodica. Quindi copia l'URL per la sincronizzazione e, sul computer 2, fai clic sul pulsante "Connetti con un altro computer" e inserisci l'URL copiato per la sincronizzazione dal computer 1.</str>
  <str key="sync_warning">Se desideri sincronizzare la configurazione DE dal computer 2 al computer 1, segui la stessa procedura.

**Affinché le modifiche abbiano effetto è necessario disconnettersi dal sistema**</str>
  <str key="periodic_sync">## Sincronizzazione periodica
Puoi scegliere tra i seguenti articoli:
- Quotidiano
- Settimanale (la sincronizzazione avviene ogni martedì)
- Mensile (la sincronizzazione avviene ogni secondo giorno del mese)
- Manualmente (è possibile sincronizzare la configurazione dal menu nella barra dell'intestazione cliccando sui tre punti)
- Never (nothing's happening)</str>
  <str key="save_installed_flatpaks_title">Salva le app Flatpak installate e installale dall'elenco</str>
  <str key="save_flatpak_intro">Dalla versione 2.5, SaveDesktop consente di salvare le applicazioni Flatpak installate e installarle da un elenco. Quindi, come funziona?</str>
  <str key="saving_flatpaks">### Salvataggio delle applicazioni Flatpak installate
È possibile salvare un elenco delle applicazioni Flatpak installate dalla directory di sistema /var/lib/flatpak/app e dalla directory home ~/.local/share/flatpak/app. Nell'archivio di configurazione salvato, l'elenco delle applicazioni Flatpak installate è etichettato come installato_flatpaks.sh (per la directory di sistema) e installato_utente_flatpaks.sh (per la cartella home).</str>
  <str key="installing_flatpaks">### Installazione delle applicazioni Flatpak dall'elenco
Dopo aver importato il file di configurazione salvato ed aver effettuato nuovamente l'accesso, **le applicazioni Flatpak inizieranno l'installazione in background.**</str>
  <str key="wiki_description">SaveDesktop è una semplice applicazione scritta in Python utilizzando le librerie GTK e LibAdwaita. Questo wiki viene utilizzato per spiegare alcune delle funzionalità dell'applicazione (ad esempio la sincronizzazione tra computer).

Questo wiki può essere tradotto tramite [Weblate](https://hosted.weblate.org/projects/vikdevelop/savedesktop-github-wiki/). I file di traduzione possono essere trovati in [`translations/wiki`](https://github.com/vikdevelop/SaveDesktop/tree/main/translations/wiki).

Per una navigazione più semplice, è presente una barra laterale in cui è possibile passare da una lingua all'altra e da una pagina all'altra. Oltre alla barra laterale, puoi visualizzare le singole pagine di seguito:</str>
  <str key="select_language">Seleziona lingua</str>
  <str key="savedesktop_wiki">SaveDesktop wiki</str>
  <str key="github_issues">_Se hai domande, puoi usare GitHub Issues._</str>
  <str key="localize-wiki">Localizza la wiki di SaveDesktop (tramite Weblate)</str>
  <str key="version_warning">**This feature is available from version: `3.2.2`**</str>
  <str key="import_cfg_in_cli_title">Importing configuration in the CLI interface</str>
  <str key="imp_cfg_cli_intro">In addition to importing configuration in the GUI, SaveDesktop also allows you to import configuration in the command line interface (CLI), which you can use in case your desktop environment breaks.</str>
  <str key="imp_cfg_cli_steps">### So how to proceed?
**1. Open a terminal**

You can open it from the applications menu, or by using the Ctrl+Alt+T keyboard shortcut.

**2. Type the command to import the configuration**

Enter the following command in the terminal:
- if you have SaveDesktop installed as a Flatpak package, use the following:

     ```
     flatpak run io.github.vikdevelop.SaveDesktop --import-config /path/to/filename.sd.tar.gz
     ```

- if you have SaveDesktop installed as a Snap or native package, use: 
     ```
     savedesktop --import-config /path/to/filename.sd.tar.gz
     ```</str>
  <str key="imp_cfg_cli_note">**Note**:
- instead of `/path/to/filename.sd.tar.gz`, enter the path to the configuration archive you want to import, for example: `/home/user/Downloads/myconfig.sd.tar.gz`</str>
</root>
