<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<root>
  <str key="periodic_saving">Salvamento Periódico</str>
  <str key="pb_desc">Além dos salvamentos manuais, o SaveDesktop também permite que você salve sua configuração de desktop periodicamente. Você pode escolher entre as seguintes opções:</str>
  <str key="pb_options">- **Diariamente**: 
  - Após logar no sistema, o SaveDesktop é iniciado em segundo plano e faz um backup da sua configuração. Se você logar novamente no mesmo dia, o app não fará o backup novamente, pois ele já terá sido feito para aquele dia.
- **Semanalmente**:
  - O SaveDesktop faz um backup da configuração toda segunda-feira, se a opção "Semanalmente" estiver selecionada. Se o computador não estiver funcionando naquele dia, o SaveDesktop não realiza o backup no próximo dia.
- **Mensalmente**:
  - Se a opção "Mensalmente" estiver selecionada, o SaveDesktop faz o backup no primeiro dia do mês — por exemplo, 1º de maio, 1º de junho, 1º de dezembro, etc. Assim como na opção "Semanalmente", se o computador não estiver funcionando naquele dia, o SaveDesktop não realiza o backup no próximo dia.
- **Nunca**:
  - Nada acontece</str>
  <str key="pb_location">### Onde os arquivos de salvamento periódico são armazenados?
O diretório padrão para o salvamento periódico é `/home/user/Downloads/SaveDesktop/archives`, mas você pode escolher um diretório personalizado.</str>
  <str key="pb_filename_title">### Formato do nome do arquivo</str>
  <str key="pb_filname_desc">Se você deseja definir um formato de nome de arquivo para arquivos de salvamento periódico diferente de `Latest_configuration`, isso é possível, até mesmo com espaços. Desde a versão 2.9.6, a variável `{}` não funciona para inserir a data atual porque agora, em todo salvamento periódico, o arquivo de backup original é sobrescrito.</str>
  <str key="save_installed_flatpaks_title">Salve os aplicativos Flatpak instalados e instale-os a partir de uma lista</str>
  <str key="save_flatpak_intro">Desde a versão 2.5, o SaveDesktop permite que você salve os aplicativos Flatpak instalados e instale-os a partir de uma lista. Então, como isso funciona?</str>
  <str key="saving_flatpaks">### Salvar aplicativos Flatpak instalados
É possível salvar uma lista dos aplicativos Flatpak instalados no diretório de sistema /var/lib/flatpak/app e no diretório pessoal ~/.local/share/flatpak/app. A lista de aplicativos Flatpak instalados presente no arquivo de configuração fica marcada como installed_flatpaks.sh para os apps do diretório de sistema e como installed_user_flatpaks.sh para os do diretório pessoal.</str>
  <str key="installing_flatpaks">### Instalar aplicativos Flatpak a partir da lista
Após importar o arquivo de configuração salvo e logar de volta no sistema, **os aplicativos Flatpak começarão a ser instalados em segundo plano.**</str>
  <str key="synchronization_between_computers_title">Sincronização entre computadores na rede</str>
  <str key="how_to_set_up_it">## Como configurar?</str>
  <str key="whats_your_needing"> ### Quais as suas necessidades?</str>
  <str key="on_computer_1">**No computador 1:**
- atribua manualmente o endereço IP dos seus dispositivos que você deseja sincronizar de modo que o endereço IP deles não mude toda ver que o computador for ligado. É possível definir isso por meio de:</str>
  <str key="router_settings">**Configurações do roteador:**
  - [para roteadores Asus](https://www.asus.com/support/FAQ/1000906/)
  - [para roteadores Tp-link](https://www.tp-link.com/us/support/faq/170/)
  - [para roteadores Tenda](https://www.tendacn.com/faq/3264.html)
  - [para roteadores Netgear](https://kb.netgear.com/25722/How-do-I-reserve-an-IP-address-on-my-NETGEAR-router)
  - se você não tiver um dos roteadores acima, abra as configurações do seu roteador (URL: [192.168.1.1](http://192.168.1.1) ou similar) e busque na seção de servidor DHCP por algo como "Atribuir manualmente um IP para a lista DHCP" ou "IP Estático", etc.</str>
  <str key="sys_config_print">  **pacote `system-config-printer`:**
  - se você não quiser atribuir o endereço de IP manualmente por meio da interface do roteador, e tiver uma impressora e tiver instalado o pacote `system-config-printer`, confira se você marcou a opção "Compartilhada" clicando na aba Impressora na barra de cabeçalho. Se não, por favor marque e reinicie o sistema. [Aqui](https://github-production-user-asset-6210df.s3.amazonaws.com/83600218/272054218-ff17c19b-98f5-41fe-8f34-40de275f0da4.png) está uma captura de tela mostrando como deve estar.</str>
  <str key="on_computer_2">**No computador 2:**
- Confira se você está conectado na mesma rede que o computador 1.</str>
  <str key="sync_in_savedesktop">### Definir sincronização no aplicativo SaveDesktop
Nos computadores 1 e 2, abra o aplicativo SaveDesktop e mude para a página Sincronizar. No computador 1, clique no botão "Configurar o arquivo de sincronização", escolha o arquivo de sincronização (seu arquivo de salvamento periódico), e escolha um intervalo de sincronização periódica. Então copie a URL para sincronização e, no computador 2, clique no botão "Conectar-se com outro computador" e insira a URL para sincronização copiada do computador 1.</str>
  <str key="sync_warning">Se você deseja sincronizar a configuração de ambiente de área de trabalho do computador 2 para o computador 1, realize o mesmo procedimento.

**Para que as alterações tenham efeito, é necessário encerrar a sessão no sistema**</str>
  <str key="periodic_sync">## Sincronização periódica
Você pode escolher entre as seguintes opções:
- Diariamente
- Semanalmente (a sincronização acontece toda terça-feira)
- Mensalmente (a sincronização acontece todo segundo dia do mês)
- Manualmente (é possível sincronizar a configuração a partir do menu na barra de cabeçalho, clicando nos três pontos)
- Nunca (nada acontece)</str>
  <str key="saving_cfg_title">Salvar configuração</str>
  <str key="saving_cfg_intro">Se você preferir a interface de linha de comando (CLI) à interface gráfica de usuário (GUI), o SaveDesktop, além de salvar sua configuração pela GUI, também te permite salvar sua configuração pela CLI.</str>
  <str key="save_cfg_outro">Ao usar este método, ele usa parâmetros da GUI, especificamente parâmetros do modo de salvamento periódico, como o formato de nome de arquivo e a pasta selecionada para os arquivos de salvamento periódico. Você pode salvar a configuração com esse método quando quiser, independente do intervalo de salvamento periódico escolhido.</str>
  <str key="version_warning">**Essa funcionalidade está disponível a partir da versão: `3.2.2`**</str>
  <str key="import_cfg_in_cli_title">Importar configuração</str>
  <str key="imp_cfg_cli_intro">Além de importar configurações pela GUI, o SaveDesktop também permite que você importe configurações pela interface de linha de comando (CLI), a qual você pode usar caso o seu ambiente de área de trabalho quebre.</str>
  <str key="imp_cfg_cli_steps">### Então, como proceder?
**1. Abra um terminal**

Você pode abri-lo pelo menu de aplicativos, ou usando o atalho de teclado Ctrl+Alt+T.

**2. Digite o comando para importar a configuração**

Insira o seguinte comando no terminal:
- se você tiver o SaveDesktop instalado como um pacote Flatpak, use o seguinte comando:

     ```
     flatpak run io.github.vikdevelop.SaveDesktop --import-config /caminho/para/nomedoarquivo.sd.tar.gz
     ```

- se você tiver o SaveDesktop instalado como um pacote Snap ou um pacote nativo, use: 
     ```
     savedesktop --import-config /caminho/para/nomedoarquivo.sd.tar.gz
     ```</str>
  <str key="imp_cfg_cli_note">**Nota**:
- em vez de `/caminho/para/nomedoarquivo.sd.tar.gz`, insira o caminho para o arquivo de configuração que você deseja importar, por exemplo: `/home/usuário/Downloads/minhaconfiguração.sd.tar.gz`</str>
  <str key="archive_encryption_">Encriptação de arquivo</str>
  <str key="archive_encryption_desc">Se você deseja encriptar o arquivo de configuração, seja por razões de proteção dos dados ou qualquer outra coisa, você pode usar a funcionalidade de encriptação de arquivo do aplicativo SaveDesktop. Mas como ela funciona, e como configurá-la?</str>
  <str key="ac_intro">## Como funciona?
Se essa funcionalidade estiver ativada, o SaveDesktop sempre irá te pedir para criar uma senha para o seu novo arquivo de configuração. Os critérios para a senha incluem pelo menos 12 caracteres de tamanho, uma letra maiúscula, uma letra minúscula, e um caractere especial. Se a senha não atender esses critérios, não será possível continuar a salvar a configuração. </str>
  <str key="enc">O arquivo será salvo como um arquivo ZIP (uma vez que o Tar não suporta a funcionalidade de proteção com senha) e, se você quiser extrai-lo, será pedido que você insira a senha que você definiu no processo de salvamento da configuração. O mesmo se aplica no caso de importação da configuração.

Se você esquecer a senha, não conseguirá extrair o arquivo e usá-lo no processo de importação da configuração.</str>
  <str key="ac_warn">&amp;gt; [!WARNING]  
&amp;gt; Os arquivos de salvamento periódico não estão (por ora) disponíveis para proteção com senha. Arquivos encriptados não podem, por ora, ser utilizados para sincronização.</str>
  <str key="ac_setup">## Como configurar?
Na versão 3.3, a interface foi levemente modificada; especificamente, a seção de salvamento periódico agora pode ser acessada através do botão "Mais opções". No mesmo local é possível encontrar a seção de encriptação de arquivo. Então clique no botão mencionado, e ative o interruptor de Encriptação de arquivo.</str>
</root>
