<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<root>
  <str key="synchronization_between_computers_title">Sincronização entre computadores na rede</str>
  <str key="saving_cfg_title">Salvar configuração</str>
  <str key="saving_cfg_intro">Se você preferir a interface de linha de comando (CLI) à interface gráfica de usuário (GUI), o SaveDesktop, além de salvar sua configuração pela GUI, também te permite salvar sua configuração pela CLI.</str>
  <str key="save_cfg_outro">Ao usar este método, ele usa parâmetros da GUI, especificamente parâmetros do modo de salvamento periódico, como o formato de nome de arquivo e a pasta selecionada para os arquivos de salvamento periódico. Você pode salvar a configuração com esse método quando quiser, independente do intervalo de salvamento periódico escolhido.</str>
  <str key="version_warning">**Essa funcionalidade está disponível a partir da versão: `3.2.2`**</str>
  <str key="import_cfg_in_cli_title">Importar configuração</str>
  <str key="imp_cfg_cli_intro">Além de importar configurações pela GUI, o SaveDesktop também permite que você importe configurações pela interface de linha de comando (CLI), a qual você pode usar caso o seu ambiente de área de trabalho quebre.</str>
  <str key="imp_cfg_cli_steps">### Então, como proceder?
 ** 1. Abra um terminal **

 Você pode abri -lo no menu Aplicativos ou usando o atalho do teclado CTRL+ALT+T.

 ** 2. Digite o comando **

 Digite o seguinte comando no terminal:
 - Se você já salvou o pacote FlatPak, use o seguinte:
 `` `
 Flatpak Run io.github.vikdevelo.savedesktop --import-config /path/to/fileneame.sd.tar.gz
 `` `
 - Se você já salvou o SAVEDESKTOP instalado como um pacote snap ou nativo, use:
 `` `
 savedesktop --import-config /path/to/filename.sd.tar.gz
 `` `</str>
  <str key="imp_cfg_cli_note">**Nota**:
- em vez de `/caminho/para/nomedoarquivo.sd.tar.gz`, insira o caminho para o arquivo de configuração que você deseja importar, por exemplo: `/home/usuário/Downloads/minhaconfiguração.sd.tar.gz`</str>
</root>
