<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<root>
  <str key="periodic_saving">Периодическое сохранение</str>
  <str key="pb_desc">Помимо сохранения вручную, SaveDesktop также позволяет сохранять конфигурацию рабочего стола периодически. Вы можете выбрать один из следующих вариантов:</str>
  <str key="pb_options">- **Ежедневно**: 
  - После входа в систему SaveDesktop запускается в фоновом режиме и создает резервную копию конфигурации. Если вы затем снова войдете в систему в этот день, он не сделает этого снова, поскольку он уже создан для этого дня.
- **Еженедельно**:
  - SaveDesktop выполняет резервное копирование конфигурации каждый понедельник, если выбран вариант "Еженедельно". Если компьютер не работает в этот день, SaveDesktop не сделает этого на следующий день.
- **Ежемесячно**:
  - Если выбрано "Ежемесячно", SaveDesktop создает резервную копию в первый день месяца, например. 1 мая, 1 июня, 1 декабря и т. д. Как и в случае с "Еженедельно", если компьютер не работает в этот день, SaveDesktop не выполнит его на следующий день.
- **Никогда**:
  - Ничего не происходит</str>
  <str key="pb_location">### Где хранятся файлы периодического сохранения?
Каталог по умолчанию для периодического сохранения — `/home/user/Downloads/SaveDesktop/archives`, но вы можете выбрать собственный каталог.</str>
  <str key="pb_filename_title">### Формат имени файла</str>
  <str key="pb_filname_desc">Если вы хотите задать формат имени файла для периодического сохранения файлов, отличный от `Latest_configuration`, это возможно, даже с пробелами. Начиная с версии 2.9.6, переменная `{}` не работает для установки сегодняшней даты, поскольку теперь при каждом периодическом сохранении исходный файл резервной копии перезаписывается.</str>
  <str key="synchronization_between_computers_title">Синхронизация между компьютерами в сети</str>
  <str key="periodic_sync">## Периодическая синхронизация
Вы можете выбрать между следующими вариантами:
- Ежедневно
- Еженедельно (синхронизация происходит каждый вторник)
- Ежемесячно (синхронизация происходит каждый второй день месяца)
- Вручную (можно синхронизировать конфигурацию из меню в заголовке, нажав на три точки)
- Никогда (ничего не происходит)</str>
  <str key="save_installed_flatpaks_title">Сохранение установленных приложений Flatpak и установка их из списка</str>
  <str key="save_flatpak_intro">Начиная с версии 2.5, SaveDesktop позволяет сохранять установленные приложения Flatpak и устанавливать их из списка. Итак, как это работает?</str>
  <str key="saving_flatpaks">### Сохранение установленных приложений Flatpak
Список установленных приложений Flatpak можно сохранить из системного каталога /var/lib/flatpak/app и домашнего каталога ~/.local/share/flatpak/app. Список установленных приложений Flatpak в архиве конфигурации помечен как install_flatpaks.sh для системного каталога и install_user_flatpaks.sh для домашнего каталога.</str>
  <str key="installing_flatpaks">### Установка приложений Flatpak из списка
После импорта сохраненного файла конфигурации и повторного входа в систему **приложения Flatpak начнут установливаться в фоновом режиме.**</str>
  <str key="version_warning">**Эта функция доступна начиная с версии: `3.2.2`**</str>
  <str key="import_cfg_in_cli_title">Импорт конфигурации</str>
  <str key="imp_cfg_cli_intro">Помимо импорта конфигурации в графическом интерфейсе, SaveDesktop также позволяет импортировать конфигурацию в интерфейсе командной строки (CLI), который вы можете использовать в случае сбоя вашей среды рабочего стола.</str>
  <str key="imp_cfg_cli_steps">### Итак, как действовать?
**1. Откройте терминал**

Открыть его можно из меню приложений или с помощью комбинации клавиш Ctrl+Alt+T.

**2. Введите команду для импорта конфигурации**

Введите следующую команду в терминале:
- если SaveDesktop у вас установлен как пакет Flatpak, используйте следующее:
     ```
     flatpak run io.github.vikdevelop.SaveDesktop --import-config /path/to/filename.sd.tar.gz
     ```
- если SaveDesktop у вас установлен как Snap или нативный пакет, используйте: 
     ```
     savedesktop --import-config /path/to/filename.sd.tar.gz
     ```</str>
  <str key="imp_cfg_cli_note">**Примечание**:
- вместо `/path/to/filename.sd.tar.gz` введите путь к архиву конфигурации, который вы хотите импортировать, например: `/home/user/Downloads/myconfig.sd.tar.gz`</str>
  <str key="archive_encryption_">Шифрование архива</str>
  <str key="archive_encryption_desc">Если вы хотите зашифровать архив конфигурации, будь то по соображениям защиты данных или по каким-либо другим причинам, вы можете использовать функцию шифрования архива в приложении SaveDesktop. Итак, как это работает и как это настроить?</str>
  <str key="ac_intro">## Как это работает?
Если эта функция включена, SaveDesktop всегда будет запрашивать у вас создание пароля для вашего нового архива конфигурации. Критерии для пароля включают не менее 12 символов, одну заглавную букву, одну строчную букву и один специальный символ. Если пароль не соответствует этим критериям, продолжить сохранение конфигурации будет невозможно.. </str>
  <str key="ac_warn">&amp;gt; [!WARNING]  
&amp;gt; Файлы периодического сохранения (пока) недоступны для защиты паролем. Зашифрованные архивы пока невозможно использовать для синхронизации.</str>
  <str key="ac_setup">## Как это настроить?
В версии 3.3 интерфейс был немного изменен, в частности, раздел периодического сохранения теперь расположен под кнопкой "Дополнительные параметры". Там же расположен раздел шифрования архива. Итак, нажмите на уже упомянутую кнопку и включите переключатель шифрования архива.</str>
  <str key="saving_cfg_title">Сохранение конфигурации</str>
  <str key="saving_cfg_intro">Если вы предпочитаете интерфейс командной строки (CLI) графическому интерфейсу пользователя (GUI), SaveDesktop в дополнение к сохранению конфигурации в GUI позволяет вам сохранять конфигурацию в CLI.</str>
  <str key="save_cfg_outro">При использовании этого метода он использует параметры из графического интерфейса пользователя, в частности параметры из режима периодического сохранения, такие как формат имени файла и выбранная папка для периодического сохранения файлов. Вы можете сохранить конфигурацию с помощью этого метода в любое удобное для вас время, независимо от выбранного интервала периодического сохранения.</str>
  <str key="enc">Архив будет сохранен в виде ZIP-архива (поскольку Tar не поддерживает функцию защиты паролем), и если вы захотите его извлечь, вам будет предложено ввести пароль, который вы использовали в процессе сохранения конфигурации. То же самое относится и к импорту конфигурации.

Если вы забыли пароль, извлечь архив и использовать его в процессе импорта конфигурации будет невозможно.</str>
</root>
