<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<root>
  <str key="synchronization_between_computers_title">Синхронизация между компьютерами в сети</str>
  <str key="periodic_sync">### Периодическая синхронизация
Вы можете выбрать один из следующих вариантов:
- Ежедневно
- Еженедельно
- Ежемесячно
- Вручную (можно синхронизировать конфигурацию из меню в строке заголовка, нажав на три точки)
- Никогда (ничего не происходит)</str>
  <str key="save_installed_flatpaks_title">Сохранение установленных приложений Flatpak и установка их из списка</str>
  <str key="save_flatpak_intro">Начиная с версии 2.5, SaveDesktop позволяет сохранять установленные приложения Flatpak и устанавливать их из списка. Итак, как это работает?</str>
  <str key="saving_flatpaks">### Сохранение установленных приложений Flatpak
Список установленных приложений Flatpak можно сохранить из системного каталога /var/lib/flatpak/app и домашнего каталога ~/.local/share/flatpak/app. Список установленных приложений Flatpak в архиве конфигурации помечен как install_flatpaks.sh для системного каталога и install_user_flatpaks.sh для домашнего каталога.</str>
  <str key="installing_flatpaks">### Установка приложений Flatpak из списка
После импорта сохраненного файла конфигурации и повторного входа в систему **приложения Flatpak начнут установливаться в фоновом режиме.**</str>
  <str key="version_warning">**Эта функция доступна начиная с версии: `3.2.2`**</str>
  <str key="import_cfg_in_cli_title">Импорт конфигурации</str>
  <str key="imp_cfg_cli_intro">Помимо импорта конфигурации в графическом интерфейсе, SaveDesktop также позволяет импортировать конфигурацию в интерфейсе командной строки (CLI), который вы можете использовать в случае сбоя вашей среды рабочего стола.</str>
  <str key="imp_cfg_cli_steps">### Итак, как действовать?
**1. Откройте терминал**

Открыть его можно из меню приложений или с помощью комбинации клавиш Ctrl+Alt+T.

**2. Введите команду для импорта конфигурации**

Введите следующую команду в терминале:
- если SaveDesktop у вас установлен как пакет Flatpak, используйте следующее:
     ```
     flatpak run io.github.vikdevelop.SaveDesktop --import-config /path/to/filename.sd.tar.gz
     ```
- если SaveDesktop у вас установлен как Snap или нативный пакет, используйте: 
     ```
     savedesktop --import-config /path/to/filename.sd.tar.gz
     ```</str>
  <str key="imp_cfg_cli_note">**Примечание**:
- вместо `/path/to/filename.sd.tar.gz` введите путь к архиву конфигурации, который вы хотите импортировать, например: `/home/user/Downloads/myconfig.sd.tar.gz`</str>
  <str key="archive_encryption_">Шифрование архива</str>
  <str key="archive_encryption_desc">Если вы хотите зашифровать архив конфигурации, будь то по соображениям защиты данных или по каким-либо другим причинам, вы можете использовать функцию шифрования архива в приложении SaveDesktop. Итак, как это работает и как это настроить?</str>
  <str key="ac_intro">## Как это работает?
Если эта функция включена, SaveDesktop всегда будет запрашивать у вас создание пароля для вашего нового архива конфигурации. Критерии для пароля включают не менее 12 символов, одну заглавную букву, одну строчную букву и один специальный символ. Если пароль не соответствует этим критериям, продолжить сохранение конфигурации будет невозможно.. </str>
  <str key="ac_warn">&amp;gt; [!WARNING]  
&amp;gt; Файлы периодического сохранения (пока) недоступны для защиты паролем. Зашифрованные архивы пока невозможно использовать для синхронизации.</str>
  <str key="ac_setup">## Как это настроить?
В версии 3.3 интерфейс был немного изменен, в частности, раздел периодического сохранения теперь расположен под кнопкой "Дополнительные параметры". Там же расположен раздел шифрования архива. Итак, нажмите на уже упомянутую кнопку и включите переключатель шифрования архива.</str>
  <str key="saving_cfg_title">Сохранение конфигурации</str>
  <str key="saving_cfg_intro">Если вы предпочитаете интерфейс командной строки (CLI) графическому интерфейсу пользователя (GUI), SaveDesktop в дополнение к сохранению конфигурации в GUI позволяет вам сохранять конфигурацию в CLI.</str>
  <str key="save_cfg_outro">При использовании этого метода он использует параметры из графического интерфейса пользователя, в частности параметры из режима периодического сохранения, такие как формат имени файла и выбранная папка для периодического сохранения файлов. Вы можете сохранить конфигурацию с помощью этого метода в любое удобное для вас время, независимо от выбранного интервала периодического сохранения.</str>
  <str key="enc">Архив будет сохранен в виде ZIP-архива (поскольку Tar не поддерживает функцию защиты паролем), и если вы захотите его извлечь, вам будет предложено ввести пароль, который вы использовали в процессе сохранения конфигурации. То же самое относится и к импорту конфигурации.

Если вы забыли пароль, извлечь архив и использовать его в процессе импорта конфигурации будет невозможно.</str>
  <str key="requirements">#### Требования
- На каждом компьютере, который вы хотите синхронизировать, должна быть создана папка, которая будет синхронизироваться с облачным хранилищем. Это можно сделать с помощью:</str>
  <str key="set_up_first_computer">## Настройка синхронизации в приложении SaveDesktop
На первом компьютере:
1. Откройте приложение SaveDesktop
2. На странице «Синхронизация» нажмите на кнопку «Настроить файл синхронизации», а затем на кнопку «Изменить»
3. Нажмите на «Периодическое сохранение» и выберите папку, которая синхронизируется с облачным хранилищем, в качестве папки периодического сохранения
4. Если файл периодического сохранения не существует, нажмите на кнопку «Создать»</str>
  <str key="rclone">&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;b&gt;Rclone&lt;/b&gt;&lt;p&gt;(для других окружений рабочего стола)&lt;/p&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Установка Rclone&lt;/li&gt;
      &lt;pre&gt;&lt;code&gt;sudo -v ; curl https://rclone.org/install.sh | sudo bash&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
      &lt;li&gt;Настройте Rclone с помощью этой команды, которая создаст папку облачного диска, настроит Rclone и смонтирует папку
      &lt;pre&gt;&lt;code&gt;mkdir -p ~/drive &amp;amp;&amp;amp; rclone config create drive your-cloud-drive-service &amp;amp;&amp;amp; nohup rclone mount drive: ~/drive --vfs-cache-mode writes &amp;amp; echo "Диск успешно смонтирован"&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
      &lt;p&gt;* Вместо `your-cloud-drive-service` используйте название вашего облачного сервиса, например `drive` (для Google Drive), `onedrive`, `dropbox` и т. д.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Разрешите доступ к созданной папке в [Flatseal app](https://flathub.org/apps/com.github.tchx84.Flatseal).&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/details&gt;
  
  </str>
  <str key="set_up_second_computer">На втором компьютере:
1. Откройте приложение SaveDesktop
2. Перейдите на страницу «Синхронизация» и нажмите кнопку «Подключиться к облачному хранилищу».
3. Нажмите кнопку «Выбрать папку облачного диска» и выберите папку, синхронизированную с тем же облачным хранилищем, что и на первом компьютере.
4. Выберите периодический интервал синхронизации, так как если оставить значение «Никогда», синхронизация не будет работать.

Чтобы настроить двунаправленную синхронизацию, убедитесь, что в диалоговом окне «Подключение к облачному хранилищу» на первом компьютере выбрана та же облачная папка, выбран периодический интервал синхронизации и включен переключатель «Двунаправленная синхронизация».
</str>
  <str key="gnome_online_accounts">&lt;details&gt;
      &lt;summary&gt;
        &lt;b&gt;GNOME Online Accounts&lt;/b&gt;
        &lt;p&gt;(для окружений рабочего стола GNOME, Cinnamon, COSMIC (Old) и Budgie)&lt;/p&gt;
      &lt;/summary&gt;

    - Откройте настройки GNOME
    - Перейдите в раздел «Сетевые учетные записи» и выберите свой облачный сервис

      ![OnlineAccounts.png](https://raw.githubusercontent.com/vikdevelop/SaveDesktop/webpage/wiki/synchronization/screenshots/OnlineAccounts_en.png) 
    
  &lt;/details&gt; 
    
  
  </str>
</root>
