<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<root>
  <str key="synchronization_between_computers_title"># பிணையத்திர் கணினிகளுக்கு இடையே ஒத்திசைவு</str>
  <str key="synchronization_intro">உள்ளமைவைச் சேமிப்பதோடு, அதை இறக்குமதி செய்வதோடு கூடுதலாக, பகிரப்பட்ட கிளவுட் கோப்புறை அல்லது பகிரப்பட்ட ஒத்திசைவு கோப்புறையைப் பயன்படுத்தி உங்கள் பிணையத்தில் உள்ள கணினிகளுக்கு இடையில் அதை ஒத்திசைக்க பணிமேடைசேமி உங்களை அனுமதிக்கிறது.</str>
  <str key="set_up_first_pc">## முதல் கணினியில் அமைத்தல்
1. பணிமேடைசேமி பயன்பாட்டில் **ஒத்திசைவு** பக்கத்தைத் திறக்கவும்.
2. கிளிக் **“ஒத்திசைவு கோப்பை அமைக்கவும்.”**
3. விரைவான அமைவு வழிகாட்டித் தோன்றும்:
   *நீங்கள் க்னோம், இலவங்கப்பட்டை, பட்கி அல்லது பழைய காஸ்மிக் பயன்படுத்துகிறீர்கள் என்றால், **ஜினோம் ஆன்லைன் கணக்குகள்** முறை பயன்படுத்தப்படுகிறது.
   *கே.டி.இ பிளாஸ்மா அல்லது பிற டெஸ்க்டாப்புகளுக்கு, இது ** rclone** க்கு மாறுகிறது (நீங்கள் ஒரு கட்டளையை நகலெடுத்து முனையத்தில் ஒட்ட வேண்டும்).
   *மாற்றாக, **“அதற்குப் பதிலாக ஒத்திசைவின் கோப்புறையைப் பயன்படுத்துங்கள்”** மற்றும் ஒத்திசைக்கப்பட்ட கோப்புறையைத் தேர்ந்தெடுப்பதன் மூலம் **ஒத்திசைவு** ஐப் பயன்படுத்தலாம்.
4. வழிகாட்டியை முடித்தபிறகு, **“ஒத்திசைவு கோப்பை அமைக்கவும்”** உரையாடல் திறக்கப்படும்:
   *ஒரு ** அவ்வப்போது சேமிக்கும் கோப்பு ** (உங்கள் டெஸ்க்டாப் கட்டமைப்புக் காப்பகம்) தேர்ந்தெடுக்கப்பட்ட கோப்புறையில் உருவாக்கத் தொடங்கும்.
***“மாற்றம்”** பொத்தானைப் பயன்படுத்தி இடைவெளி அல்லது கோப்புப் பெயரை நீங்கள் விருப்பமாக மாற்றலாம்.
5. கிளிக் **“இடு”**:
   * இரண்டாவது கோப்பு, `savedesktop.json`, அதே கோப்புறையில் உருவாக்கப்பட்டுள்ளது. இதில் ஒத்திசைவு கோப்புப் பெயர் மற்றும் சேமிப்பு இடைவெளி உள்ளது.
   *உங்கள் அமர்வின் **வெளியேற** நீங்கள் கேட்கப்படுவீர்கள், எனவே ஒத்திசைவு முழுமையாகச் செயல்படுத்த முடியும்.</str>
  <str key="set_up_second_pc">## மற்றொரு கணினியில் இணைத்தல்
1. மற்ற கணினியில், ** ஒத்திசைவு ** பக்கத்திற்கு மீண்டும் செல்லவும்.
2. கிளிக் ** “கிளவுட் ஸ்டோரேஜுடன் இணைக்கவும்.” **
3. அதே வழிகாட்டித் தோன்றும் - உங்கள் ஒத்திசைக்கப்பட்ட கோப்புறையை க்னோம் ஓ, ரிலோன் அல்லது ஒத்திசைவு வழியாகத் தேர்வு செய்யவும்.
4. வழிகாட்டிப் பிறகு:
   *** “மேகக்கணி சேமிப்பகத்துடன் இணைக்கவும்” ** உரையாடல் திறக்கிறது.
   *** ஒத்திசைவு இடைவெளி ** ஐத் தேர்ந்தெடுத்து இயக்கவும் அல்லது முடக்கவும் ** இருதரப்பு ஒத்திசைவு **.
5. கிளிக் **“இடு”**:
   *நீங்கள் ** வெளியேறும்படி கேட்கப்படுவீர்கள் **, அல்லது (கையேடு ஒத்திசைவைப் பயன்படுத்தினால்) பயன்பாட்டின் தலைப்பு மெனுவிலிருந்து ஒத்திசைக்க முடியும் என்று தெரிவிக்கப்படுகிறது.
   * மீண்டும் உள்நுழைந்த பிறகு, பணிமேடைசேமி பகிரப்பட்ட கோப்புறையுடன் இணைகிறது மற்றும் உங்கள் உள்ளமைவை தானாக ஒத்திசைக்கிறது, தொடக்க மற்றும் முடிவில் அறிவிப்புடன்.
</str>
  <str key="bidirectional_sync">### இருதரப்பு ஒத்திசைவு
இரண்டு கணினிகளிலும் ** இருதரப்பு ஒத்திசைவு ** இயக்கப்பட்டிருந்தால்:
* Savedesktop பிரதிகள் ஒத்திசைவு அமைப்புகளை (இடைவெளி மற்றும் கோப்புப் பெயர் போன்றவை) ஒரு இயந்திரத்திலிருந்து மற்றொன்றுக்கு,
* இது ஒவ்வொன்றையும் கைமுறையாக உள்ளமைக்கத் தேவை இல்லாமல் உங்கள் கணினிகளை ஒத்திசைவாக வைத்திருக்கிறது.</str>
  <str key="synchronization_files">ஒத்திசைவில் பயன்படுத்தப்படும் கோப்புகள்
*** அவ்வப்போது சேமிக்கும் கோப்பு ** - உங்கள் டெஸ்க்டாப் உள்ளமைவின் `.sd.zip` காப்பகம், தவறாமல் புதுப்பிக்கப்படுகிறது.
*** savedesktop.json ** - காப்பகத்தின் கோப்புப் பெயர் மற்றும் சேமிப்பு இடைவெளியைச் சேமிக்கும் ஒரு சிறிய உதவி கோப்பு, ஒத்திசைவு அமைப்பின்போது பயன்படுத்தப்படுகிறது.</str>
</root>
