<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<root>
  <str key="save_installed_flatpaks_title">நிறுவப்பட்ட தட்டைகட்டு பயன்பாடுகளைச் சேமித்து அவற்றைப் பட்டியலிலிருந்து நிறுவு</str>
  <str key="save_flatpak_intro">பதிப்பு 2.5 முதல், நிறுவப்பட்ட தட்டைகட்டு பயன்பாடுகளைச் சேமிக்கவும் அவற்றை ஒரு பட்டியலிலிருந்து நிறுவவும் சேமிபணிமேடை உங்களை அனுமதிக்கிறது. எனவே இது எவ்வாறு செயல்படுகிறது?</str>
  <str key="saving_flatpaks">### நிறுவப்பட்ட தட்டைகட்டு பயன்பாடுகளைச் சேமித்தல்
கணினி அடைவு /var/lib/flatpak/app மற்றும் வீட்டு அடைவு ~/.local/share/flatpak/app இல் நிறுவப்பட்ட தட்டைகட்டு பயன்பாடுகளின் பட்டியலைச் சேமிக்க முடியும். உள்ளமைவு காப்பகத்தில் நிறுவப்பட்ட தட்டைகட்டு பயன்பாடுகளின் பட்டியல் கணினி அடைவு மற்றும் நிறுவப்பட்ட_பயனர்_தட்டைகட்டு.sh க்கு நிறுவப்பட்ட_தட்டைகட்டு.sh ஆகக் குறிக்கப்பட்டுள்ளது.</str>
  <str key="installing_flatpaks">### பட்டியலிலிருந்து தட்டைகட்டு பயன்பாடுகளை நிறுவுதல்
சேமித்த உள்ளமைவு கோப்பை இறக்குமதி செய்து மீண்டும் உள்நுழைந்த பிறகு, **தட்டைகட்டு பயன்பாடுகள் பின்னணியில் நிறுவத் தொடங்கும். **</str>
  <str key="synchronization_between_computers_title">பிணையத்திர் கணினிகளுக்கு இடையே ஒத்திசைவு</str>
  <str key="requirements">#### தேவைகள்
- நீங்கள் ஒத்திசைக்க விரும்பும் ஒவ்வொரு கணினியிலும் உங்கள் முகில் சேமிப்பகத்துடன் ஒத்திசைக்கும் ஒரு கோப்புறை உருவாக்கப்பட வேண்டும். இதைப் பயன்படுத்தி செய்ய முடியும்:</str>
  <str key="gnome_online_accounts">&lt;details&gt;
    &lt;summary&gt;&lt;b&gt;GNOME இணைய கணக்குகள்&lt;/b&gt;&lt;p&gt;(GNOME, Cinnamon, COSMIC (பழைய) மற்றும் Budgie desktop சூழல்களுக்கு)&lt;/p&gt;&lt;/summary&gt;
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;GNOME அமைப்புகளைத் திற&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;இணைய கணக்குகள் பிரிவுக்குச் சென்று உங்கள் முகில் இயக்கி சேவையைத் தேர்ந்தெடு&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
    &lt;img src="https://raw.githubusercontent.com/vikdevelop/SaveDesktop/webpage/wiki/synchronization/screenshots/OnlineAccounts_en.png"&gt;
    
  &lt;/details&gt;
      
        GNOME இணைய கணக்குகள்
        (GNOME, Cinnamon, COSMIC (பழைய) மற்றும் Budgie desktop சூழல்களுக்கு)
      
  Budgie டெஸ்க்டாப் 

- GNOME அமைப்புகளைத் திறக்கவும்
- ஆன்லைன் கணக்குகள் பிரிவுக்குச் சென்று உங்கள் கிளவுட் டிரைவ் சேவையைத் தேர்ந்தெடு 
    
  
  <details>
      <summary>
        <b>GNOME Online Accounts</b>
        <p>(for GNOME, Cinnamon, COSMIC (Old) and Budgie desktop environments)</p>
      </summary>

    - Open the GNOME Settings
    - Go to the Online Accounts section and select your cloud drive service

      ![OnlineAccounts.png](https://raw.githubusercontent.com/vikdevelop/SaveDesktop/webpage/wiki/synchronization/screenshots/OnlineAccounts_en.png) 
    
  </details>
  </str>
  <str key="rclone">
    <details>
      <summary>
        <b>Rclone</b>
        <p>(for other desktop environments)</p>
      </summary>

    - Install Rclone
      ```
      sudo -v ; curl https://rclone.org/install.sh | sudo bash
      ```
      
    - Setup Rclone by using this command, which creates the cloud drive folder, sets up Rclone and mounts the folder
      ```
      mkdir -p ~/drive &amp;&amp; rclone config create drive your-cloud-drive-service &amp;&amp; nohup rclone mount drive: ~/drive --vfs-cache-mode writes &amp; echo "The drive has been mounted successfully"
      ```
      * Instead of `your-cloud-drive-service` use the name of your cloud drive service, such as `drive` (for Google Drive), `onedrive`, `dropbox`, etc.

    - Allow access to the created folder in the [Flatseal app](https://flathub.org/apps/com.github.tchx84.Flatseal).
  </details>
  </str>
  <str key="set_up_first_computer">## சேமிபணிமேடை பயன்பாட்டில் ஒத்திசைவை அமைத்தல்
முதல் கணினியில்:
1. சேமிபணிமேடை பயன்பாட்டைத் திற
2. ஒத்திசைவு பக்கத்தில், "ஒத்திசைவு கோப்பை அமை" பொத்தானைக் சொடுக்கு, பின்னர் "மாற்று" பொத்தானைக் சொடுக்கு
3. "அவ்வப்போது சேமி" என்பதைக் சொடுக்கி, உங்கள் முகில் சேமிப்பகத்துடன் ஒத்திசைக்கப்பட்ட கோப்புறையை அவ்வப்போது சேமிக்கும் கோப்புறையாகத் தேர்ந்தெடு
4. அவ்வப்போது சேமிக்கும் கோப்பு இல்லை என்றால், உருவாக்கு பொத்தானைக் சொடுக்கு</str>
  <str key="set_up_second_computer">இரண்டாவது கணினியில்:
1. சேமிபணிமேடை பயன்பாட்டைத் திற
2. ஒத்திசைவு பக்கத்திற்குச் சென்று "முகில் ச்டோரேச் உடன் இணைக்கவும்" பொத்தானைக் சொடுக்கு செய்க.
3. "முகில் இயக்கிக் கோப்புறையைத் தேர்ந்தெடு" பொத்தானைக் சொடுக்கு செய்து, முதல் கணினியின் அதே முகில் சேமிப்பகத்துடன் ஒத்திசைக்கப்பட்ட கோப்புறையைத் தேர்ந்தெடு.
4. அவ்வப்போது ஒத்திசைவு இடைவெளியைத் தேர்ந்தெடுக்கவும், ஏனென்றால் நீங்கள் அதை ஒருபோதும் விட்டுவிட்டால், ஒத்திசைவு வேலை செய்யாது.

இருதரப்பு ஒத்திசைவை அமைக்க, முதல் கணினியில் "முகில் சேமிப்பகத்துடன் இணைக்கவும்" உரையாடலில் அதே முகில் கோப்புறை, தேர்ந்தெடுக்கப்பட்ட கால ஒத்திசைவு இடைவெளி மற்றும் "இருதரப்பு ஒத்திசைவு" சுவிட்ச் இயக்கப்பட்டதா என்பதை உறுதிப்படுத்திக் கொள்ளுங்கள்.
</str>
  <str key="periodic_sync">### அவ்வப்போது ஒத்திசைவு
பின்வரும் விருப்பங்களுக்கு இடையே நீங்கள் தேர்வு செய்யலாம்:
- நாள்தோறும்
- வாராந்திர
- மாதாந்திர
- கைமுறையாக (தலைப்பு பட்டியில் உள்ள மெனுவிலிருந்து உள்ளமைவை மூன்று புள்ளிகளைக் சொடுக்கு செய்வதன் மூலம் ஒத்திசைக்க முடியும்)
- ஒருபோதும் (எதுவும் நடக்கவில்லை)</str>
  <str key="saving_cfg_title">உள்ளமைவைச் சேமித்தல்</str>
  <str key="saving_cfg_intro">வரைகலை பயனர் இடைமுகத்திற்கு (GUI) முன் கட்டளை-வரி இடைமுகத்தை (CLI) விரும்பினால், GUI இல் உள்ளமைவைச் சேமிப்பதோடு கூடுதலாக Savedesktop, CLI இல் உள்ளமைவைச் சேமிக்க உங்களை அனுமதிக்கிறது.</str>
  <str key="save_cfg_outro">இந்த முறையைப் பயன்படுத்தும் போது, இது GUI இலிருந்து அளவுருக்களைப் பயன்படுத்துகிறது, குறிப்பாக அவ்வப்போது சேமிப்பு பயன்முறையிலிருந்து அளவுருக்கள், கோப்பு பெயர் வடிவம் மற்றும் அவ்வப்போது சேமிக்கும் கோப்புகளுக்கு தேர்ந்தெடுக்கப்பட்ட கோப்புறை போன்றவை. தேர்ந்தெடுக்கப்பட்ட கால சேமிப்பு இடைவெளியைப் பொருட்படுத்தாமல், நீங்கள் விரும்பும் போதெல்லாம் இந்த முறையுடன் உள்ளமைவை சேமிக்க முடியும்.</str>
  <str key="version_warning">** இந்த நற்பொருத்தம் பதிப்பிலிருந்து கிடைக்கிறது: `3.2.2` **</str>
  <str key="import_cfg_in_cli_title">உள்ளமைவு இறக்குமதி</str>
  <str key="imp_cfg_cli_intro">GUI இல் உள்ளமைவை இறக்குமதி செய்வதோடு கூடுதலாக, Savedesktop கட்டளை வரி இடைமுகத்தில் (CLI) உள்ளமைவை இறக்குமதி செய்ய உங்களை அனுமதிக்கிறது, இது உங்கள் டெச்க்டாப் சூழல் உடைந்தால் நீங்கள் பயன்படுத்தலாம்.</str>
  <str key="imp_cfg_cli_steps">### எனவே எவ்வாறு தொடரலாம்?
 ** 1. ஒரு முனையத்தைத் திறக்கவும் **

 பயன்பாடுகள் மெனுவிலிருந்து அல்லது CTRL+ALT+T விசைப்பலகை குறுக்குவழியைப் பயன்படுத்துவதன் மூலம் அதைத் திறக்கலாம்.

 ** 2. கட்டளையை உள்ளிடவும் **

 முனையத்தில் பின்வரும் கட்டளையை உள்ளிடவும்:
 - நீங்கள் ஒரு பிளாட்பாக் தொகுப்பாக நிறுவப்பட்டிருந்தால், பின்வருவனவற்றைப் பயன்படுத்தவும்:
 `` `
 பிளாட்பாக் ரன் io.github.vikdevelop.savedesktop --import-config /path/to/filename.sd.tar.gz
 `` `
 - நீங்கள் Sudeesktop ஒரு ச்னாப் அல்லது சொந்த தொகுப்பாக நிறுவப்பட்டிருந்தால், பயன்படுத்தவும்:
 `` `
 savedesktop --import-config /path/to/filename.sd.tar.gz
 `` `</str>
  <str key="imp_cfg_cli_note">** குறிப்பு **:
 .</str>
  <str key="archive_encryption_">காப்பக குறியாக்கம்</str>
  <str key="archive_encryption_desc">தரவு பாதுகாப்பு காரணங்களுக்காகவோ அல்லது வேறு ஏதாவது அல்லது காப்பக குறியாக்க அம்சத்தைப் பயன்படுத்தலாம், நீங்கள் காப்பக குறியாக்க அம்சத்தைப் பயன்படுத்தலாம். எனவே, அது எவ்வாறு செயல்படுகிறது, அதை எவ்வாறு அமைப்பது?</str>
  <str key="ac_intro">## இது எவ்வாறு செயல்படுகிறது?
 இந்த நற்பொருத்தம் இயக்கப்பட்டிருந்தால், உள்ளமைவின் புதிய காப்பகத்திற்கான கடவுச்சொல்லை உருவாக்க SaveDesktop எப்போதும் உங்களிடம் கேட்கும். கடவுச்சொல்லின் அளவுகோல்களில் குறைந்தது 12 எழுத்துக்கள், ஒரு பெரிய எழுத்து, ஒரு சிறிய எழுத்து மற்றும் ஒரு சிறப்பு எழுத்து ஆகியவை அடங்கும். கடவுச்சொல் இந்த அளவுகோல்களை நிறைவு செய்யவில்லை என்றால், உள்ளமைவைத் தொடர்ந்து சேமிக்க முடியாது. </str>
  <str key="enc">காப்பகம் ஒரு சிப் காப்பகமாக சேமிக்கப்படும் (ஏனெனில் தார் கடவுச்சொல் பாதுகாப்பு அம்சத்தை ஆதரிக்காது), நீங்கள் அதைப் பிரித்தெடுக்க விரும்பினால், சேமிப்பு உள்ளமைவு செயல்பாட்டில் நீங்கள் பயன்படுத்திய கடவுச்சொல்லை உள்ளிடுமாறு கேட்கப்படுவீர்கள். உள்ளமைவு இறக்குமதி விசயத்திலும் இது பொருந்தும்.

 நீங்கள் கடவுச்சொல்லை மறந்துவிட்டால், காப்பகத்தை பிரித்தெடுத்து இறக்குமதி செய்யும் உள்ளமைவு செயல்பாட்டில் பயன்படுத்த முடியாது.</str>
  <str key="ac_warn">&gt; [! எச்சரிக்கை]
 &gt; அவ்வப்போது சேமிக்கும் கோப்புகள் (இதுவரை) கடவுச்சொல்லுடன் பாதுகாக்க கிடைக்கவில்லை. மறைகுறியாக்கப்பட்ட காப்பகங்கள் இதுவரை ஒத்திசைவில் பயன்படுத்த முடியாது.</str>
  <str key="ac_setup">## அதை அமைப்பது எப்படி?
 3.3 பதிப்பில், இடைமுகம் சற்று மாற்றியமைக்கப்பட்டுள்ளது, குறிப்பாக, அவ்வப்போது சேமிப்பு பிரிவு இப்போது "கூடுதல் விருப்பங்கள்" பொத்தானின் கீழ் அமைந்துள்ளது. அதே இடத்தில், காப்பக குறியாக்கப் பிரிவு அமைந்துள்ளது. எனவே ஏற்கனவே குறிப்பிடப்பட்ட பொத்தானைக் சொடுக்கு செய்து, காப்பக குறியாக்க சுவிட்சை இயக்கவும்.</str>
</root>
