<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<root>
  <str key="synchronization_between_computers_title">பிணையத்திர் கணினிகளுக்கு இடையே ஒத்திசைவு</str>
  <str key="saving_cfg_title">உள்ளமைவைச் சேமித்தல்</str>
  <str key="saving_cfg_intro">வரைகலை பயனர் இடைமுகத்திற்கு (GUI) முன் கட்டளை-வரி இடைமுகத்தை (CLI) விரும்பினால், GUI இல் உள்ளமைவைச் சேமிப்பதோடு கூடுதலாக Savedesktop, CLI இல் உள்ளமைவைச் சேமிக்க உங்களை அனுமதிக்கிறது.</str>
  <str key="save_cfg_outro">இந்த முறையைப் பயன்படுத்தும் போது, இது GUI இலிருந்து அளவுருக்களைப் பயன்படுத்துகிறது, குறிப்பாக அவ்வப்போது சேமிப்பு பயன்முறையிலிருந்து அளவுருக்கள், கோப்பு பெயர் வடிவம் மற்றும் அவ்வப்போது சேமிக்கும் கோப்புகளுக்கு தேர்ந்தெடுக்கப்பட்ட கோப்புறை போன்றவை. தேர்ந்தெடுக்கப்பட்ட கால சேமிப்பு இடைவெளியைப் பொருட்படுத்தாமல், நீங்கள் விரும்பும் போதெல்லாம் இந்த முறையுடன் உள்ளமைவை சேமிக்க முடியும்.</str>
  <str key="version_warning">** இந்த நற்பொருத்தம் பதிப்பிலிருந்து கிடைக்கிறது: `3.2.2` **</str>
  <str key="import_cfg_in_cli_title">உள்ளமைவு இறக்குமதி</str>
  <str key="imp_cfg_cli_intro">GUI இல் உள்ளமைவை இறக்குமதி செய்வதோடு கூடுதலாக, Savedesktop கட்டளை வரி இடைமுகத்தில் (CLI) உள்ளமைவை இறக்குமதி செய்ய உங்களை அனுமதிக்கிறது, இது உங்கள் டெச்க்டாப் சூழல் உடைந்தால் நீங்கள் பயன்படுத்தலாம்.</str>
  <str key="imp_cfg_cli_steps">### எனவே எவ்வாறு தொடரலாம்?
 ** 1. ஒரு முனையத்தைத் திறக்கவும் **

 பயன்பாடுகள் மெனுவிலிருந்து அல்லது CTRL+ALT+T விசைப்பலகை குறுக்குவழியைப் பயன்படுத்துவதன் மூலம் அதைத் திறக்கலாம்.

 ** 2. கட்டளையை உள்ளிடவும் **

 முனையத்தில் பின்வரும் கட்டளையை உள்ளிடவும்:
 - நீங்கள் ஒரு பிளாட்பாக் தொகுப்பாக நிறுவப்பட்டிருந்தால், பின்வருவனவற்றைப் பயன்படுத்தவும்:
 `` `
 பிளாட்பாக் ரன் io.github.vikdevelop.savedesktop --import-config /path/to/filename.sd.tar.gz
 `` `
 - நீங்கள் Sudeesktop ஒரு ச்னாப் அல்லது சொந்த தொகுப்பாக நிறுவப்பட்டிருந்தால், பயன்படுத்தவும்:
 `` `
 savedesktop --import-config /path/to/filename.sd.tar.gz
 `` `</str>
  <str key="imp_cfg_cli_note">**குறிப்பு**:
- instead of `/path/to/filename.sd.tar.gz`, enter the path to the configuration archive you want to import, for example: `/home/user/Downloads/myconfig.sd.tar.gz`</str>
</root>
