<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<root>
  <str key="synchronization_between_computers_title"># Ağdaki bilgisayarlar arasında senkronizasyon</str>
  <str key="synchronization_intro">SaveDesktop, yapılandırmayı kaydetmenin ve içe aktarmanın yanı sıra, bunu ağınızdaki bilgisayarlar arasında senkronize etmenize de olanak tanır. Bu senkronizasyon, paylaşılan bir bulut klasörü veya Syncthing gibi paylaşılan bir klasör aracılığıyla yapılabilir.</str>
  <str key="set_up_first_pc">## İlk Bilgisayarda Kurulum
1. SaveDesktop uygulamasında **Senkronizasyon** sayfasını açın.
2. **“Senkronizasyon dosyasını ayarla”** seçeneğine tıklayın.
3. Hızlı kurulum sihirbazı görünecektir:
   * GNOME, Cinnamon, Budgie veya daha eski COSMIC kullanıyorsanız, **GNOME Çevrimiçi Hesapları** yöntemi kullanılır.
   * KDE Plasma veya diğer masaüstleri için **Rclone**'a geçer (sadece bir komutu kopyalayıp terminale yapıştırmanız gerekir).
   * Alternatif olarak, **“Bunun yerine Syncthing’in klasörünü kullan”** seçeneğine tıklayıp senkronize edilmiş bir klasör seçerek **Syncthing**’i kullanabilirsiniz.
4. Sihirbaz tamamlandıktan sonra, **“Senkronizasyon dosyasını ayarla”** arama kutusu açılacaktır:
   * Seçili klasörün içinde **periyodik kayıt dosyası** (masaüstü yapılandırma arşiviniz) oluşturulmaya başlayacaktır.
   * İsteğe bağlı olarak **“Değiştir”** düğmesini kullanarak aralığı veya dosya adını değiştirebilirsiniz. 5. **“Uygula”** düğmesine tıklayın:
   * Aynı klasörde ikinci bir dosya, `SaveDesktop.json`, oluşturulur. Bu dosya senkronizasyon dosya adını ve kaydetme aralığını içerir.
   * Senkronizasyonun tam olarak etkinleşebilmesi için oturumunuzdan **çıkış yapmanız** istenecektir.</str>
  <str key="set_up_second_pc">## Başka Bir Bilgisayara Bağlanma
1. Diğer bilgisayarda tekrar **Senkronizasyon** sayfasına gidin.
2. **“Bulut depolamaya bağlanın”** seçeneğine tıklayın
3. Aynı sihirbaz karşınıza çıkacak – GNOME OA, Rclone veya Syncthing aracılığıyla senkronize ettiğiniz klasörü seçin.
4. Sihirbazın ardından:
   * **“Bulut depolamaya bağlanın”** iletişim kutusu açılır.
   * **Senkronizasyon aralığını** seçin ve **Çift yönlü senkronizasyonu** etkinleştirin veya devre dışı bırakın.
5. **“Uygula”**'ya tıklayın:
   * **Oturumu kapatmanız** istenecek veya (manuel senkronizasyon kullanıyorsanız) uygulamanın başlık menüsünden senkronizasyon yapabileceğiniz bildirilecektir.
   * Tekrar oturum açtığınızda SaveDesktop paylaşılan klasöre bağlanır ve yapılandırmanızı otomatik olarak eşitler; başlangıçta ve bitişte bir bildirim görüntüler.
</str>
  <str key="bidirectional_sync">### Çift Yönlü Senkronizasyon
Her iki bilgisayarda da **Çift yönlü senkronizasyon** etkinleştirilmişse:
* SaveDesktop, senkronizasyon ayarlarını (aralık ve dosya adı gibi) bir makineden diğerine kopyalar.
* Bu, her birini manuel olarak yapılandırmanıza gerek kalmadan sistemlerinizin senkronize kalmasını sağlar.</str>
  <str key="synchronization_files">## Senkronizasyonda Kullanılan Dosyalar 
* **Periyodik kaydetme dosyası** – masaüstü yapılandırmanızın `.sd.zip` arşivi, düzenli olarak güncellenir.
* **SaveDesktop.json** – arşivin dosya adını ve kaydetme aralığını depolayan, senkronizasyon kurulumu sırasında kullanılan küçük bir yardımcı dosya.</str>
</root>
