<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<root>
  <str key="home">Головна сторінка</str>
  <str key="periodic_saving">Періодичне збереження</str>
  <str key="how_it_works">### Як це працює?</str>
  <str key="pb_desc">Крім ручного збереження, SaveDesktop також дозволяє періодично зберігати конфігурацію робочого столу. Ви можете вибрати один з наступних варіантів:</str>
  <str key="pb_options">- * * Щодня * *:
- Після входу в систему, SaveDesktop запускається у фоновому режимі і резервне копіювання конфігурації. Якщо ви потім увійдете в цей день, він не зробить це знову, тому що він вже створений.
- * * Щотижня * *:
- SaveDesktop виконує резервну копію конфігурації щопонеділка, якщо вибрано «Щотижня». Якщо комп'ютер не працює в цей день, SaveDesktop не робить цього наступного дня.
- * * Щомісяця * *:
- Якщо вибрано «Щомісяця», SaveDesktop робить резервну копію в перший день місяця, наприклад, 1 травня, 1 червня, 1 грудня і т.д. Як і в «Щотижня», якщо комп'ютер не працює в цей день, SaveDesktop не виконує його наступного дня.
- * * Ніколи * *:
- Нічого не відбувається</str>
  <str key="pb_location">### Де зберігаються файли періодичного збереження?
Стандартна тека для періодичного збереження є `/home/user/Downloads/SaveDesktop/archives`, але ви можете вибрати власну теку.</str>
  <str key="pb_filename_title">### Формат назви файлу</str>
  <str key="pb_filname_desc">Якщо ви хочете надати формат імені файлу для періодичного збереження файлів, відмінний від `Latest_configuration`, це можливо, навіть з пробілами. Починаючи з версії 2.9.6, змінна `{}` не працює для встановлення поточної дати, оскільки тепер під час кожного періодичного збереження вихідний файл резервної копії перезаписується.</str>
  <str key="synchronization_between_computers_title">Синхронізація між комп'ютерами в мережі</str>
  <str key="how_to_set_up_it">## Як налаштувати?</str>
  <str key="whats_your_needing"> ### Що вам потрібно?</str>
  <str key="on_computer_1">**На комп'ютері 1:**
- вручну призначте IP-адреси ваших пристроїв, які ви хочете синхронізувати, щоб IP-адреса не змінювалася при кожному включенні комп'ютера. Це можливо налаштувати через:</str>
  <str key="router_settings">**Router settings:**
  - [для роутерів Asus](https://www.asus.com/support/FAQ/1000906/)
  - [для роутерів Tp-link](https://www.tp-link.com/us/support/faq/170/)
  - [для роутерів Tenda](https://www.tendacn.com/faq/3264.html)
  - [для роутерів Netgear](https://kb.netgear.com/25722/How-do-I-reserve-an-IP-address-on-my-NETGEAR-router)
  - якщо у вас немає перерахованих вище роутерів, відкрийте налаштування роутера (URL: [192.168.1.1](http://192.168.1.1) або пов'язані з ними) і шукайте в розділі DHCP сервера щось у формі «Вручну призначити IP списку DHCP» або «Статичний IP» і т.д.</str>
  <str key="sys_config_print">**`system-config-printer` package:**
  - if you don't want to set the IP address manually from the router interface, and if you have a printer and installed `system-config-printer` package, check if you ticked the option "Shared" by clicking Printer tab on the header bar. If not, please tick it and reboot the system. [Here](https://github-production-user-asset-6210df.s3.amazonaws.com/83600218/272054218-ff17c19b-98f5-41fe-8f34-40de275f0da4.png) is a screenshot, what it's supposed to look like.</str>
  <str key="on_computer_2">**На комп'ютері 2:**
- Перевірте, чи під'єднані ви тієї мережі, що і комп'ютер 1.</str>
  <str key="sync_in_savedesktop">### Встановити синхронізацію в додатку SaveDesktop
На комп'ютерах 1 і 2 відкрийте додаток SaveDesktop і перейдіть на сторінку «Синхронізувати». На комп'ютері 1 натисніть кнопку «Налаштувати файл синхронізації», виберіть файл синхронізації і виберіть періодичний інтервал синхронізації. Потім скопіюйте URL для синхронізації і на комп'ютері 1, натисніть на кнопку «З'єднатися з іншим комп'ютером» і введіть скопійований URL для синхронізації з комп'ютера 1.</str>
  <str key="sync_warning">Якщо ви хочете синхронізувати конфігурацію середовища стільниці з комп'ютера 2 з комп'ютером 1, виконайте ту ж процедуру.

**Щоб зміни набули чинності, необхідно вийти з системи**</str>
  <str key="periodic_sync">## Періодична синхронізація
Ви можете вибрати один з наступних пунктів:
- Щодня
- Щотижня (синхронізація відбувається щовівторка)
- Щомісяця (синхронізація відбувається кожен другий день місяця)
- Вручну (можна синхронізувати конфігурацію з меню в рядку заголовка, натиснувши на три точки)
- Ніколи (нічого не буде відбуватися)</str>
  <str key="save_installed_flatpaks_title">Зберегти встановлені додатки Flatpak і встановити його зі списку</str>
  <str key="save_flatpak_intro">Починаючи з версії 2.5, SaveDesktop дозволяє зберігати встановлені додатки Flatpak і встановлювати їх зі списку. То, як це працює?</str>
  <str key="saving_flatpaks">### Збереження встановлених додатків Flatpak
Є можливим зберегти список встановлених Flatpak додатків, встановлених у системній теці `/var/lib/flatpak/app`, а не у домашній теці `~/.local/share/flatpak/app`. Список встановлених Flatpak додатків в архіві конфігурації буде названо `installed_flatpaks.sh` для системної теки та `installed_user_flatpaks.sh` для домашньої теки.</str>
  <str key="installing_flatpaks">### Встановлення Flatpak додатків зі списку
Після імпорту збереженого файлу конфігурації та входу назад в систему, **додатки Flatpak почнуть встановлюватися у фоновому режимі.**</str>
  <str key="wiki_description">SaveDesktop — простий додаток, написаний на Python за допомогою бібліотек GTK і LibAdwaita. Ця вікі використовується для пояснення деяких особливостей додатку (наприклад, синхронізації між комп'ютерами).

Цю вікі можна перекласти через [Weblate] (https://hosted.weblate.org/projects/vikdevelop/savedesktop-github-wiki/). Файли перекладу можна знайти в ['translations/wiki'] (https://github.com/vikdevelop/SaveDesktop/tree/main/translations/wiki).

Для полегшення навігації є бічна панель, на якій можна перемикатися між мовами та сторінками. Окрім бічної панелі, ви можете переглянути окремі сторінки тут:</str>
  <str key="select_language">Вибрати мову</str>
  <str key="savedesktop_wiki">Вікі SaveDesktop</str>
  <str key="github_issues">_Якщо у вас є якісь запитання, відкрийте новий `Issues` у GitHub репозиторії._</str>
  <str key="localize-wiki">Перекласти вікі SaveDesktop (через Weblate)</str>
</root>
