<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<root>
  <str key="home">Головна</str>
  <str key="periodic_saving">Періодичне збереження</str>
  <str key="periodic_saving_article">Як це працює?
Крім ручного збереження, SaveDesktop також дозволяє періодично зберігати конфігурацію робочого столу. Ви можете вибрати один з наступних варіантів:
- * * Щодня * *:
- Після входу в систему, SaveDesktop запускається у фоновому режимі і резервне копіювання конфігурації. Якщо ви потім увійдете в цей день, він не зробить це знову, тому що він вже створений.
- * * Щотижня * *:
- SaveDesktop виконує резервну копію конфігурації щопонеділка, якщо вибрано «Щотижня». Якщо комп'ютер не працює в цей день, SaveDesktop не робить цього наступного дня.
- * * Щомісяця * *:
- Якщо вибрано «Щомісяця», SaveDesktop робить резервну копію в перший день місяця, наприклад, 1 травня, 1 червня, 1 грудня і т.д. Як і в «Щотижня», якщо комп'ютер не працює в цей день, SaveDesktop не виконує його наступного дня.
- * * Ніколи * *:
- Нічого не відбувається

Де зберігаються файли періодичного збереження?
Типовим каталогом для періодичного збереження є «/home/user/Downloads/SaveDesktop/archives », але ви можете вибрати власний каталог.

# # # Формат назви файлу
Якщо ви хочете дати періодичні імена файлів резервного копіювання, відмінні від 'config _ {}', ви можете встановити формат імені файлу.
Назва за замовчуванням, як уже згадувалося, - «config _ {}». «{}» — змінна в SaveDesktop, яка задає сьогоднішню дату. Якщо його немає і настає день створення резервної копії і існує файл резервної копії з форматом імені файлу, встановленим вашим форматом назви файлу, SaveDesktop перезаписує його з новим файлом резервної копії. В іншому випадку, SaveDesktop створює новий файл резервної копії.</str>
  <str key="save_installed_flatpaks_title">Зберегти встановлені застосунки Flatpak і встановити його зі списку</str>
  <str key="synchronization_between_computers_title">Синхронізація між комп'ютерами в мережі</str>
  <str key="synchronization_between_computers_article"># # Як його налаштувати?
Що вам потрібно?
- вручну призначені IP-адреси ваших пристроїв, які ви хочете синхронізувати, щоб IP-адреса не змінювалася при кожному включенні комп'ютера, можна налаштувати в налаштуваннях маршрутизатора:
- [для роутерів Asus](https://www.asus.com/support/FAQ/1000906/)
  - [для роутерів Tp-link](https://www.tp-link.com/us/support/faq/170/)
  - [для роутерів Tenda](https://www.tendacn.com/faq/3264.html)
  - [для роутерів Netgear](https://kb.netgear.com/25722/How-do-I-reserve-an-IP-address-on-my-NETGEAR-router)
  - якщо у вас немає перерахованих вище роутерів, відкрийте налаштування роутера (URL: [192.168.1.1] (http ://192.168.1.1) або пов'язані з ними) і шукайте в розділі DHCP сервера щось у формі «Вручну призначити IP списку DHCP» або «Статичний IP» і т.д.
- якщо ви хочете вибрати файл синхронізації з іншої, крім домашньої тек , вам потрібно дозволити доступ до файлу в застосунку Flatseal для належної функціональності (пов'язаної з версією Flatpak (Sandbox))
- перевірте, чи тека для періодичного збереження збігається з текою для файлу синхронізації
# # # Встановити синхронізацію в застосунку SaveDesktop
На 1 і 2 комп'ютерах відкрийте застосунок SaveDesktop і перейдіть на сторінку «Синхронізувати». На 1 комп'ютері натисніть кнопку «Налаштувати файл синхронізації», виберіть файл синхронізації і виберіть періодичний інтервал синхронізації. Потім скопіюйте URL для синхронізації і на 2 комп'ютері, натисніть на кнопку «З'єднатися з іншим комп'ютером» і введіть скопійований URL для синхронізації з 1 комп'ютера.

Якщо ви хочете синхронізувати конфігурацію DE з 2 комп'ютера на 1 комп'ютер, виконайте ту ж процедуру.

* * Щоб зміни набули чинності, необхідно вийти з системи * *

# # Періодична синхронізація
Ви можете вибрати один з наступних пунктів:
- Щодня
- Щотижня (синхронізація відбувається щовівторка)
- Щомісяця (синхронізація відбувається кожен другий день місяця)</str>
  <str key="github_issues">_Якщо у вас виникли запитання, ви можете скористатися проблемами GitHub._</str>
  <str key="save_installed_flatpaks_article">Починаючи з версії 2.5, SaveDesktop дозволяє зберігати встановлені застосунки Flatpak і встановлювати їх зі списку. Як це працює?

### Збереження встановлених застосунків Flatpak
Можна зберегти лише список застосунків Flatpak, встановлених у системному каталозі `/var/lib/flatpak/app`, а не у домашньому каталозі `~/.local/share/flatpak/app`. У збереженому архіві конфігурації список встановлених застосунків Flatpak позначено як `installed_flatpaks.sh`.

# # # Встановлення застосунків Flatpak зі списку
Після імпорту збереженого файлу конфігурації та входу назад, **застосунки Flatpak почнуть встановлювати у фоновому режимі.**</str>
  <str key="wiki_description">SaveDesktop — простий застосунок, написаний на Python за допомогою бібліотек GTK і LibAdwaita. Ця вікі використовується для пояснення деяких особливостей застосунку (наприклад, синхронізації між комп'ютерами).

Цю вікі можна перекласти через [Weblate] (https://hosted.weblate.org/projects/vikdevelop/savedesktop-github-wiki/). Файли перекладу можна знайти в ['translations/wiki'] (https://github.com/vikdevelop/SaveDesktop/tree/main/translations/wiki).

Для полегшення навігації існує бічна панель, на якій можна перемикатися між мовами та сторінками. На додачу до бічної панелі, ви можете переглянути окремі сторінки нижче:</str>
  <str key="select_language">Вибрати мову</str>
  <str key="savedesktop_wiki">SaveDesktop wiki</str>
  <str key="localize-wiki">Локалізувати SaveDesktop wiki (через Weblate)</str>
</root>
