<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<root>
  <str key="periodic_saving">Періодичне збереження</str>
  <str key="pb_desc">Крім ручного збереження, SaveDesktop також дозволяє періодично зберігати конфігурацію робочого столу. Ви можете вибрати один з наступних варіантів:</str>
  <str key="pb_options">- * * Щодня * *:
- Після входу в систему, SaveDesktop запускається у фоновому режимі і резервне копіювання конфігурації. Якщо ви потім увійдете в цей день, він не зробить це знову, тому що він вже створений.
- * * Щотижня * *:
- SaveDesktop виконує резервну копію конфігурації щопонеділка, якщо вибрано «Щотижня». Якщо комп'ютер не працює в цей день, SaveDesktop не робить цього наступного дня.
- * * Щомісяця * *:
- Якщо вибрано «Щомісяця», SaveDesktop робить резервну копію в перший день місяця, наприклад, 1 травня, 1 червня, 1 грудня і т.д. Як і в «Щотижня», якщо комп'ютер не працює в цей день, SaveDesktop не виконує його наступного дня.
- * * Ніколи * *:
- Нічого не відбувається</str>
  <str key="pb_location">### Де зберігаються файли періодичного збереження?
Стандартна тека для періодичного збереження є `/home/user/Downloads/SaveDesktop/archives`, але ви можете вибрати власну теку.</str>
  <str key="pb_filename_title">### Формат назви файлу</str>
  <str key="pb_filname_desc">Якщо ви хочете надати формат імені файлу для періодичного збереження файлів, відмінний від `Latest_configuration`, це можливо, навіть з пробілами. Починаючи з версії 2.9.6, змінна `{}` не працює для встановлення поточної дати, оскільки тепер під час кожного періодичного збереження вихідний файл резервної копії перезаписується.</str>
  <str key="synchronization_between_computers_title">Синхронізація між комп'ютерами в мережі</str>
  <str key="periodic_sync">### Періодична синхронізація
Ви можете вибрати один з наступних варіантів:
- Щодня
- Щотижня (синхронізація відбувається кожного вівторка)
- Щомісяця (синхронізація відбувається кожного другого дня місяця)
- Вручну (можна синхронізувати конфігурацію через меню на панелі інструментів, натиснувши на три крапки)
- Ніколи (нічого не відбувається)</str>
  <str key="save_installed_flatpaks_title">Зберегти встановлені додатки Flatpak і встановити його зі списку</str>
  <str key="save_flatpak_intro">Починаючи з версії 2.5, SaveDesktop дозволяє зберігати встановлені додатки Flatpak і встановлювати їх зі списку. То, як це працює?</str>
  <str key="saving_flatpaks">### Збереження встановлених додатків Flatpak
Є можливим зберегти список встановлених Flatpak додатків, встановлених у системній теці `/var/lib/flatpak/app`, а не у домашній теці `~/.local/share/flatpak/app`. Список встановлених Flatpak додатків в архіві конфігурації буде названо `installed_flatpaks.sh` для системної теки та `installed_user_flatpaks.sh` для домашньої теки.</str>
  <str key="installing_flatpaks">### Встановлення Flatpak додатків зі списку
Після імпорту збереженого файлу конфігурації та входу назад в систему, **додатки Flatpak почнуть встановлюватися у фоновому режимі.**</str>
  <str key="version_warning">**Ця функція доступна з версії: `3.2.2`**</str>
  <str key="import_cfg_in_cli_title">Імпорт конфігурації</str>
  <str key="imp_cfg_cli_intro">Окрім імпорту конфігурації через графічний інтерфейс (GUI), SaveDesktop також дозволяє імпортувати конфігурацію через командний рядок (CLI), що може бути корисно, якщо ваше середовище робочого столу зламається.</str>
  <str key="imp_cfg_cli_steps">### Що робити далі?
**1. Відкрийте термінал**

Ви можете відкрити його з меню додатків або скористатися комбінацією клавіш Ctrl+Alt+T.

**2. Введіть команду**

Введіть наступну команду в терміналі:
- Якщо у вас встановлений SaveDesktop як пакет Flatpak, використовуйте:
     ```
     flatpak run io.github.vikdevelop.SaveDesktop --import-config /path/to/filename.sd.tar.gz
     ```
- Якщо у вас встановлений SaveDesktop як пакет Snap або рідний пакет, використовуйте:
     ```
     savedesktop --import-config /path/to/filename.sd.tar.gz
     ```</str>
  <str key="imp_cfg_cli_note">**Примітка**:
- Замість `/path/to/filename.sd.tar.gz` введіть шлях до архіву конфігурації, який ви хочете імпортувати, наприклад: `/home/user/Downloads/myconfig.sd.tar.gz`</str>
  <str key="archive_encryption_">Шифрування архіву</str>
  <str key="archive_encryption_desc">Якщо ви хочете зашифрувати архів конфігурації, будь то для захисту даних або з інших причин, ви можете скористатися функцією шифрування архівів у додатку SaveDesktop. Як це працює і як це налаштувати?</str>
  <str key="ac_intro">## Як це працює?
Якщо ця функція увімкнена, SaveDesktop завжди буде запитувати вас створити пароль для нового архіву конфігурації. Критерії для пароля включають як мінімум 12 символів, одну велику літеру, одну малу літеру та один спеціальний символ. Якщо пароль не відповідає цим критеріям, збереження конфігурації не буде можливим. </str>
  <str key="ac_warn">&amp;gt; [!WARNING]  
&amp;gt; Файли періодичного збереження (на даний момент) не доступні для захисту паролем. Зашифровані архіви наразі не можна використовувати для синхронізації.</str>
  <str key="ac_setup">## Як налаштувати?
У версії 3.3 інтерфейс був дещо змінений: розділ періодичного збереження тепер знаходиться під кнопкою "Більше опцій". На тому ж місці розташований розділ шифрування архівів. Тому натисніть на вже згадану кнопку і увімкніть перемикач "Шифрування архіву".</str>
  <str key="saving_cfg_title">Збереження конфігурації</str>
  <str key="saving_cfg_intro">Якщо ви віддаєте перевагу командному рядку (CLI) перед графічним інтерфейсом (GUI), SaveDesktop, крім збереження конфігурації в GUI, дозволяє також зберігати конфігурацію через CLI.</str>
  <str key="save_cfg_outro">При використанні цього методу застосовуються параметри з GUI, зокрема параметри з режиму періодичного збереження, такі як формат імені файлу та вибрана папка для файлів періодичного збереження. Ви можете зберігати конфігурацію за допомогою цього методу в будь-який час, незалежно від вибраного інтервалу періодичного збереження.</str>
  <str key="enc">Архів буде збережено у форматі ZIP (оскільки формат Tar не підтримує функцію захисту паролем), і якщо ви захочете його розпакувати, вам буде запропоновано ввести пароль, який ви використали під час збереження конфігурації. Те ж саме стосується імпорту конфігурації.

Якщо ви забудете пароль, ви не зможете розпакувати архів і використати його для процесу імпорту конфігурації.</str>
  <str key="requirements">#### Вимоги
- Ви повинні створити папку, яка буде синхронізуватися з вашим хмарним сховищем на кожному комп'ютері, який ви хочете синхронізувати. Це можна зробити за допомогою:</str>
  <str key="set_up_first_computer">## Налаштування синхронізації у додатку SaveDesktop
На першому комп'ютері:
1. Відкрийте додаток SaveDesktop.
2. На сторінці Синхронізація натисніть кнопку "Налаштувати файл синхронізації", а потім кнопку "Змінити".
3. Натисніть "Періодичне збереження" і виберіть папку, що синхронізується з вашим хмарним сховищем, як папку для періодичного збереження.
4. Якщо файл періодичного збереження не існує, натисніть кнопку "Створити"</str>
  <str key="rclone">&lt;details&gt;
      &lt;summary&gt;
        &lt;b&gt;Rclone&lt;/b&gt;
        &lt;p&gt;(для інших середовищ робочого столу)&lt;/p&gt;
      &lt;/summary&gt;

    - Встановіть Rclone
      ```
      sudo -v ; curl https://rclone.org/install.sh | sudo bash
      ```
      
    - Налаштуйте Rclone за допомогою цієї команди, яка створює папку для хмарного диска, налаштовує Rclone та монтує папку:
      ```
      mkdir -p ~/drive &amp;amp;&amp;amp; rclone config create drive your-cloud-drive-service &amp;amp;&amp;amp; nohup rclone mount drive: ~/drive --vfs-cache-mode writes &amp;amp; echo "The drive has been mounted successfully"
      ```
      * Замість `your-cloud-drive-service` використовуйте назву вашого сервісу хмарного диска, наприклад, `drive` (для Google Drive), `onedrive`, `dropbox` тощо.

    - Дайте доступ до створеної папки у [Flatseal app](https://flathub.org/apps/com.github.tchx84.Flatseal).
  &lt;/details&gt;
      
        Rclone
        (для інших середовищ робочого столу)
      

    - Встановіть Rclone
      ```
      sudo -v ; curl https://rclone.org/install.sh | sudo bash
      ```
      
    - Налаштуйте Rclone за допомогою цієї команди, яка створює папку для хмарного диска, налаштовує Rclone та монтує папку
      ```
      mkdir -p ~/drive &amp;&amp; rclone config create drive your-cloud-drive-service &amp;&amp; nohup rclone mount drive: ~/drive --vfs-cache-mode writes &amp; echo "The drive has been mounted successfully"
      ```
      * Замість `your-cloud-drive-service` використовуйте назву вашого сервісу хмарного диска, наприклад, `drive` (для Google Drive), `onedrive`, `dropbox` тощо.

    - Дайте доступ до створеної папки у [Flatseal app](https://flathub.org/apps/com.github.tchx84.Flatseal).
  
  </str>
  <str key="set_up_second_computer">На другому комп'ютері:
1. Відкрийте додаток SaveDesktop.
2. Перейдіть на сторінку Синхронізація та натисніть кнопку "Підключитися до хмарного сховища".
3. Натисніть кнопку "Вибрати папку хмарного диска" та виберіть папку, що синхронізується з тим же хмарним сховищем, що й на першому комп'ютері.
4. Виберіть інтервал періодичної синхронізації, оскільки якщо ви залишите його на "Ніколи", синхронізація не буде працювати.

Щоб налаштувати двосторонню синхронізацію, переконайтеся, що ви вибрали ту ж папку хмари в діалоговому вікні "Підключитися до хмарного сховища" на першому комп'ютері, вибрано інтервал періодичної синхронізації, і перемикач "Двостороння синхронізація" увімкнуто.
</str>
  <str key="gnome_online_accounts">&lt;details&gt;
      &lt;summary&gt;
        &lt;b&gt;GNOME Online Accounts&lt;/b&gt;
        &lt;p&gt;(для GNOME, Cinnamon, COSMIC (Old) та Budgie середовищ робочого столу)&lt;/p&gt;
      &lt;/summary&gt;

    - Відкрийте Налаштування GNOME
    - Перейдіть до розділу Онлайн-акаунти та виберіть свій сервіс хмарного диска

      ![OnlineAccounts.png](https://raw.githubusercontent.com/vikdevelop/SaveDesktop/webpage/wiki/synchronization/screenshots/OnlineAccounts_en.png) 
    
  &lt;/details&gt;
      
        GNOME Online Accounts
        (для GNOME, Cinnamon, COSMIC (Old) та Budgie середовищ робочого столу)
      

    - Відкрийте Налаштування GNOME
    - Перейдіть до розділу Онлайн-акаунти та виберіть свій сервіс хмарного диска

      ![OnlineAccounts.png](https://raw.githubusercontent.com/vikdevelop/SaveDesktop/webpage/wiki/synchronization/screenshots/OnlineAccounts_en.png) 
    
  
  </str>
</root>
