<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<root>
  <str key="periodic_saving">Періодичне збереження</str>
  <str key="pb_desc">Крім ручного збереження, SaveDesktop також дозволяє періодично зберігати конфігурацію робочого столу. Ви можете вибрати один з наступних варіантів:</str>
  <str key="pb_options">- * * Щодня * *:
- Після входу в систему, SaveDesktop запускається у фоновому режимі і резервне копіювання конфігурації. Якщо ви потім увійдете в цей день, він не зробить це знову, тому що він вже створений.
- * * Щотижня * *:
- SaveDesktop виконує резервну копію конфігурації щопонеділка, якщо вибрано «Щотижня». Якщо комп'ютер не працює в цей день, SaveDesktop не робить цього наступного дня.
- * * Щомісяця * *:
- Якщо вибрано «Щомісяця», SaveDesktop робить резервну копію в перший день місяця, наприклад, 1 травня, 1 червня, 1 грудня і т.д. Як і в «Щотижня», якщо комп'ютер не працює в цей день, SaveDesktop не виконує його наступного дня.
- * * Ніколи * *:
- Нічого не відбувається</str>
  <str key="pb_location">### Де зберігаються файли періодичного збереження?
Стандартна тека для періодичного збереження є `/home/user/Downloads/SaveDesktop/archives`, але ви можете вибрати власну теку.</str>
  <str key="pb_filename_title">### Формат назви файлу</str>
  <str key="pb_filname_desc">Якщо ви хочете надати формат імені файлу для періодичного збереження файлів, відмінний від `Latest_configuration`, це можливо, навіть з пробілами. Починаючи з версії 2.9.6, змінна `{}` не працює для встановлення поточної дати, оскільки тепер під час кожного періодичного збереження вихідний файл резервної копії перезаписується.</str>
  <str key="synchronization_between_computers_title">Синхронізація між комп'ютерами в мережі</str>
  <str key="periodic_sync">## Періодична синхронізація
Ви можете вибрати один з наступних пунктів:
- Щодня
- Щотижня (синхронізація відбувається щовівторка)
- Щомісяця (синхронізація відбувається кожен другий день місяця)
- Вручну (можна синхронізувати конфігурацію з меню в рядку заголовка, натиснувши на три точки)
- Ніколи (нічого не буде відбуватися)</str>
  <str key="save_installed_flatpaks_title">Зберегти встановлені додатки Flatpak і встановити його зі списку</str>
  <str key="save_flatpak_intro">Починаючи з версії 2.5, SaveDesktop дозволяє зберігати встановлені додатки Flatpak і встановлювати їх зі списку. То, як це працює?</str>
  <str key="saving_flatpaks">### Збереження встановлених додатків Flatpak
Є можливим зберегти список встановлених Flatpak додатків, встановлених у системній теці `/var/lib/flatpak/app`, а не у домашній теці `~/.local/share/flatpak/app`. Список встановлених Flatpak додатків в архіві конфігурації буде названо `installed_flatpaks.sh` для системної теки та `installed_user_flatpaks.sh` для домашньої теки.</str>
  <str key="installing_flatpaks">### Встановлення Flatpak додатків зі списку
Після імпорту збереженого файлу конфігурації та входу назад в систему, **додатки Flatpak почнуть встановлюватися у фоновому режимі.**</str>
  <str key="version_warning">**This feature is available from version: `3.2.2`**</str>
  <str key="import_cfg_in_cli_title">Importing configuration</str>
  <str key="imp_cfg_cli_intro">In addition to importing configuration in the GUI, SaveDesktop also allows you to import configuration in the command line interface (CLI), which you can use in case your desktop environment breaks.</str>
  <str key="imp_cfg_cli_steps">### So how to proceed?
**1. Open a terminal**

You can open it from the applications menu, or by using the Ctrl+Alt+T keyboard shortcut.

**2. Type the command to import the configuration**

Enter the following command in the terminal:
- if you have SaveDesktop installed as a Flatpak package, use the following:

     ```
     flatpak run io.github.vikdevelop.SaveDesktop --import-config /path/to/filename.sd.tar.gz
     ```

- if you have SaveDesktop installed as a Snap or native package, use: 
     ```
     savedesktop --import-config /path/to/filename.sd.tar.gz
     ```</str>
  <str key="imp_cfg_cli_note">**Note**:
- instead of `/path/to/filename.sd.tar.gz`, enter the path to the configuration archive you want to import, for example: `/home/user/Downloads/myconfig.sd.tar.gz`</str>
  <str key="archive_encryption_">Archive encryption</str>
  <str key="archive_encryption_desc">If you want to encrypt the configuration archive, whether for data protection reasons or something else, you can use the archive encryption feature in the SaveDesktop app. So, how does it work, and how to set it up?</str>
  <str key="ac_intro">## How does it work?
If this feature is enabled, SaveDesktop will always ask you to create a password for your new archive of the configuration. The criteria for the password include at least 12 characters, one uppercase letter, one lowercase letter, and one special character. If the password doesn't meet these criteria, it will not be possible to continue saving configuration. </str>
  <str key="ac_warn">&amp;gt; [!WARNING]  
&amp;gt; The periodic saving files are (so far) not available to protect with a password. Encrypted archives are, so far, not possible to use in synchronization.</str>
  <str key="ac_setup">## How to set it up?
In the 3.3 version, the interface has been slightly modified, specifically, periodic saving section is now located under the "More options" button. On the same place, is located archive encryption section. So click on the already mentioned button, and enable Archive encryption switch.</str>
  <str key="saving_cfg_title">Saving configuration</str>
  <str key="saving_cfg_intro">If you prefer command-line interface (CLI) before graphical user interface (GUI), SaveDesktop in addition to saving configuration in the GUI, allows you save configuration in the CLI.</str>
  <str key="save_cfg_outro">When using this method, it uses parameters from the GUI, specifically parameters from the periodic saving mode, such as filename format and selected folder for periodic saving files. You can save the configuration with this method whenever you want, regardless of the selected periodic saving interval.</str>
  <str key="enc">The archive will be saved as a ZIP archive (because Tar doesn't support the password protection feature), and if you want to extract it, you will be asked to enter the password that you used in the saving configuration process. The same applies in the case of configuration import.

If you forgot the password, it will not possible to extract the archive and use it in the importing configuration process.</str>
</root>
