<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<root>
  <str key="synchronization_between_computers_title"># Sinkronizacija između računala u mreži</str>
  <str key="synchronization_intro">Osim spremanja konfiguracije i uvoza, Save Desktop također omogućuje sinkronizaciju između računala na tvojoj mreži pomoću mape za dijeljenje u oblaku ili Syncthing mape za dijeljenje.</str>
  <str key="set_up_first_pc">## Postavljanje na prvom računalu
1. Otvori stranicu **Sinkroniziraj** u aplikaciji Save Desktop.
2. Klikni **„Postavi datoteku za sinkronizaciju.“**
3. Pojavit će se čarobnjak za brzo postavljanje:
   * Ako koristiš GNOME, Cinnamon, Budgie ili stariji COSMIC, koristi se metoda **GNOME Online Accounts**.
   * Za KDE Plasma ili druge radne površine, prebacuje se na **Rclone** (moraš samo kopirati naredbu i zalijepiti je u terminal).
   * Alternativno, možeš koristiti **Syncthing** klikom na **„Umjesto toga koristi Syncthing mapu“** i biranjem sinkronizirane mape.
4. Nakon što je čarobnjak gotov, otvorit će se dijalog **"Postavi datoteku za sinkronizaciju"**:
   * **Datoteka za periodično spremanje** (arhiva konfiguracije tvoje radne površine) počet će se generirati unutar odabrane mape.
   * Po želji možeš promijeniti interval ili ime datoteke pomoću gumba **„Promijeni“**.
5. Klikni **„Primijeni“**:
   * U istoj mapi se stvara jedna druga datoteka, „SaveDesktop.json“. Sadrži ime datoteke za sinkronizaciju i interval spremanja.
   * Dobit ćeš upit da se **odjaviš** iz svoje sesije kako bi se sinkronizacija mogla u potpunosti aktivirati.</str>
  <str key="set_up_second_pc">## Povezivanje na drugo računalo
1. Na drugom računalu idi ponovo na stranicu **Sinkronizacija**.
2. Klikni **„Poveži se sa spremištem u oblaku.“**
3. Pojavit će se isti čarobnjak – odaberi mapu za sinkronizaciju putem GNOME OA, Rclone ili Syncthing.
4. Nakon čarobnjaka:
   * Otvara se dijaloh **„Poveži se sa spremištem u oblaku“**.
   * Odaberi **Interval sinkronizacije** i uključi ili isključi opdiju **Dvosmjerna sinkronizacija**.
5. Klikni **„Primijeni“**:
   * Dobit ćeš upit da se **odjaviš** ili ćeš (ako koristiš ručnu sinkronizaciju) dobiti obavijest da možeš sinkronizirati putem izbornika zaglavlja aplikacije.
   * Nakon ponovne prijave, Save Desktop se povezuje sa dijeljenom mapom i automatski sinkronizira tvoju konfiguraciju, s jednom obavijesti na početku i na kraju.
</str>
  <str key="bidirectional_sync">### Dvosmjerna sinkronizacija
Ako je **Dvosmjerna sinkronizacija** uključena na oba računala:
* Spremi postavke sinkronizacije kopija radne površine (kao što su interval i ime datoteke) s jednog uređaja na drugi,
* To održava sustave sinkroniziranima bez potrebe za ručnim konfiguriranjem oba uređaja.</str>
  <str key="synchronization_files">## Datoteke koje se koriste u sinkronizaciji
* **Datoteka periodičnog spremanja** – '.sd.zip' arhiva tvoje konfiguracije radne površine, koja se redovito aktualizira.
* **SaveDesktop.json** – mala pomoćna datoteka koja spremaime datoteke arhive i interval spremanja, koja se koristi tijekom postavljanja sinkronizacije.</str>
  <str key="flatpak_wiki_title"># Spremanje, uvoz i sinkroniziranje Flatpak aplikacija</str>
  <str key="flatpak_wiki_intro">Save Desktop omogućuje spremanje, uvoz i sinkroniziranje Flatpak aplikacija zajedno s njihovim korisničkim podacima, kao i ikona, tema, postavki i proširenja.</str>
  <str key="flatpak_wiki_dest">## Gdje mogu to pronaći?

Opcije vezane uz Flatpak nalaze se u dijaloškom okviru **Odaberi stavke konfiguracije**.
Može se otvoriti iz izbornika zaglavlja (tri točkice u naslovnoj traci prozora).</str>
  <str key="flatpak_wiki_sync_mode">### Modus sinkronizacije

U modusu sinkronizacije se Flatpak aplikacije obrađuju **odmah nakon završetka sinkronizacije** (ponovno prijavljivanje nije potrebno).</str>
  <str key="flatpak_wiki_note">## Važna napomena

Ako je opcija **Zadrži instalirane Flatpak aplikacije i podatke** deaktivirana, a imaš instalirane Flatpak aplikacije koje nisu uključene u uvezenu arhivu, one će se **trajno ukloniti zajedno sa svojim korisničkim podacima**.</str>
  <str key="flatpak_wiki_options">## Dostupne opcije

### Popis instaliranih Flatpak aplikacija

Sprema i obnavlja popis instaliranih Flatpak aplikacija.

### Korisnički podaci instaliranih Flatpak aplikacija

Omogućuje uključivanje korisničkih podataka odabranih Flatpak aplikacija.
Klikni gumb **"&gt;"** za biranje aplikacija za koje se trebaju spremiti podaci.

### Zadrži instalirane Flatpak aplikacije i podatke (standardno aktivirano)

Kada je aktivirano, Save Desktop **neće uklanjati Flatpak aplikacije ili njihove podatke koji nisu prisutni u arhivi**.

Kada je deaktivirano, Save Desktop će **ukloniti sve instalirane Flatpak aplikacije koje nisu navedene u uvezenoj arhivi – uključujući njihove korisničke podatke**.

⚠️ **Upozorenje:**
Deaktiviraj ovu opciju samo ako namjerno želiš da tvoj sustav točno odgovara uvezenoj arhivi. Uklonjene aplikacije i njihovi podaci **se ne mogu obnoviti**.</str>
  <str key="flatpak_wiki_import_process">## Kako funkcionira uvoz?

Nakon odabira arhive ili mape će se pojaviti pitanje, koje stavke konfiguracije želiš uvesti.
Klikni **Primijeni** za pokretanje uvoza.

Redoslijed uvoza:

1. Konfiguracija radne površine (ikone, teme, fontovi, proširenja, postavke i sl.)
2. Flatpak aplikacije i njihovi korisnički podaci (nakon sljedeće prijave)

Instalacija i uklanjanje Flatpak aplikacija počinje **nakon što se ponovo prijaviš u sustav**.</str>
</root>
