<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<root>
  <str key="synchronization_between_computers_title"># Sincronizzazione tra computer in rete</str>
  <str key="synchronization_intro">Oltre a salvare la configurazione e importarla, Save Desktop consente anche di sincronizzarla tra i computer della rete utilizzando una cartella cloud condivisa o una cartella Syncthing condivisa.</str>
  <str key="set_up_second_pc">## Connessione su un altro computer
1. Sull'altro computer, accedi nuovamente alla pagina **Sincronizzazione**.
2. Fai clic su **"Connetti all'archivio cloud".**
3. Apparirà la stessa procedura guidata: scegli la cartella sincronizzata tramite GNOME OA, Rclone o Syncthing.
4. Dopo la procedura guidata:
* Si apre la finestra di dialogo **"Connetti all'archivio cloud".**
* Seleziona l'**intervallo di sincronizzazione** e abilita o disabilita la **Sincronizzazione bidirezionale**.
5. Fai clic su **"Applica":
* Ti verrà richiesto di **disconnetterti** o (se utilizzi la sincronizzazione manuale) verrai informato che puoi sincronizzare dal menu principale dell'app.
* Dopo aver effettuato nuovamente l'accesso, Save Desktop si connette alla cartella condivisa e sincronizza automaticamente la configurazione, con una notifica all'inizio e alla fine.
</str>
  <str key="bidirectional_sync">### Sincronizzazione bidirezionale
Se la **Sincronizzazione bidirezionale** è abilitata su entrambi i computer:
* Save Desktop copia le impostazioni di sincronizzazione (come intervallo e nome file) da una macchina all'altra,
* Questo mantiene i sistemi sincronizzati senza dover configurare manualmente ciascuno di essi.</str>
  <str key="synchronization_files">## File utilizzati nella sincronizzazione
* **File di salvataggio periodico** – un archivio `.sd.zip` della configurazione del desktop, aggiornato regolarmente.
* **SaveDesktop.json** – un piccolo file di supporto che memorizza il nome del file e l'intervallo di salvataggio dell'archivio, utilizzato durante la configurazione della sincronizzazione.</str>
  <str key="set_up_first_pc">## Configurazione sul primo computer
1. Apri la pagina **Sync** nell'app Save Desktop.
2. Fai clic su **"Configura il file di sincronizzazione".**
3. Apparirà una procedura guidata di configurazione rapida:
* Se utilizzi GNOME, Cinnamon, Budgie o una versione precedente di COSMIC, viene utilizzato il metodo **Account GNOME Online**.
* Per KDE Plasma o altri desktop, passa a **Rclone** (dovrai solo copiare un comando e incollarlo nel terminale).
* In alternativa, puoi utilizzare **Syncthing** facendo clic su **"Usa la cartella di Syncthing"** e selezionando una cartella sincronizzata.
4. Al termine della procedura guidata, si aprirà la finestra di dialogo **"Configura il file di sincronizzazione":
* Un **file di salvataggio periodico** (l'archivio di configurazione del desktop) inizierà a essere generato all'interno della cartella selezionata.
* Puoi facoltativamente modificare l'intervallo o il nome del file utilizzando il pulsante **"Modifica"**. 
5. Fai clic su **"Applica"**:
* Un secondo file, `SaveDesktop.json`, viene creato nella stessa cartella. Contiene il nome del file di sincronizzazione e l'intervallo di salvataggio.
* Ti verrà richiesto di **disconnetterti** dalla sessione affinché la sincronizzazione possa essere completamente attivata.</str>
  <str key="flatpak_wiki_title"># Salvataggio, importazione e sincronizzazione delle app Flatpak</str>
  <str key="flatpak_wiki_intro">Save Desktop consente di salvare, importare e sincronizzare le applicazioni Flatpak insieme ai relativi dati utente, oltre a icone, temi, impostazioni ed estensioni.</str>
  <str key="flatpak_wiki_dest">## Dove posso trovarlo?

Le opzioni relative a Flatpak si trovano nella finestra di dialogo **Seleziona elementi di configurazione**.
Puoi aprirla dal menu dell'intestazione (tre puntini nella barra del titolo della finestra).</str>
  <str key="flatpak_wiki_import_process">## Come funziona l'importazione?

Dopo aver selezionato un archivio o una cartella, ti verrà chiesto quali elementi di configurazione importare.
Fai clic su **Applica** per avviare il processo di importazione.

Ordine di importazione:

1. Configurazione desktop (icone, temi, font, estensioni, impostazioni, ecc.)
2. Applicazioni Flatpak e relativi dati utente (dopo il successivo accesso)

L'installazione e la rimozione di Flatpak iniziano **dopo aver effettuato nuovamente l'accesso al sistema**.</str>
  <str key="flatpak_wiki_sync_mode">### Modalità di sincronizzazione

In modalità di sincronizzazione, le applicazioni Flatpak vengono elaborate **immediatamente dopo il termine della sincronizzazione** (non è necessario alcun nuovo accesso).</str>
  <str key="flatpak_wiki_note">## Nota importante

Se l'opzione **Mantieni app e dati Flatpak installati** è disattivata e hai installato applicazioni Flatpak non incluse nell'archivio importato, queste verranno **rimosse definitivamente insieme ai relativi dati utente**.</str>
  <str key="flatpak_wiki_options">## Opzioni disponibili

### Elenco delle app Flatpak installate

Salva e ripristina l'elenco delle applicazioni Flatpak installate.

### Dati utente delle app Flatpak installate

Consente di includere i dati utente delle applicazioni Flatpak selezionate.
Clicca sul pulsante **"&gt;"** per scegliere le app di cui salvare i dati.

### Mantieni app e dati Flatpak installati (abilitato per impostazione predefinita)

Se abilitata, Save Desktop **NON rimuoverà le applicazioni Flatpak o i relativi dati che non sono presenti nell'archivio**.

Se disabilitata, Save Desktop **rimuoverà tutte le app Flatpak installate che non sono elencate nell'archivio importato, inclusi i relativi dati utente**.

⚠️ **Attenzione:**
Disattiva questa opzione solo se desideri che il tuo sistema corrisponda esattamente all'archivio importato. Le applicazioni rimosse e i relativi dati **non possono essere recuperati**.</str>
</root>
