<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<root>
  <str key="synchronization_between_computers_title"># Synkronisering mellan datorer i nätverket</str>
  <str key="synchronization_intro">Förutom att spara konfigurationen och importera dem låter Spara skrivbord även dig att synkronisera det mellan datorer i ditt nätverk med hjälp av en delad molnmapp eller en delad Syncthing-mapp.</str>
  <str key="set_up_first_pc">## Konfigurera på den första datorn
1. Öppna sidan **Synkronisera** i programmet Spara skrivbord.
2. Klicka på **”Konfigurera synkroniseringsfil.”**
3. En snabb installationsguide visas:
* Om du använder GNOME, Cinnamon, Budgie eller äldre COSMIC används metoden **GNOME Online konton**.
* För KDE Plasma eller andra skrivbordsmiljöer växlar det till **Rclone** (du behöver bara kopiera ett kommando och klistra in det i terminalen).
* Alternativt kan du använda **Syncthing** genom att klicka på **”Använd Syncthings mapp istället”** och välja en synkroniserad mapp.
4. Efter att guiden är klar öppnas dialogrutan **”Konfigurera synkroniseringsfil”**:
* En **periodisk sparfil** (din skrivbordskonfigurationsarkiv) börjar genereras i den valda mappen.
* Du kan valfritt ändra intervallet eller filnamnet med knappen **”Ändra”**. 5. Klicka på **”Verkställ”**:
* En andra fil, `SaveDesktop.json`, skapas i samma mapp. Den innehåller synkroniseringsfilens namn och sparintervall.
* Du kommer att bli ombedd att **logga ut** från din session så att synkroniseringen kan aktiveras helt.</str>
  <str key="set_up_second_pc">## Anslut på en annan dator

1. Gå till sidan **Synkronisera** igen på den andra datorn.

2. Klicka på **”Anslut till molnlagringen.”**

3. Samma guide visas – välj din synkroniserade mapp via GNOME OA, Rclone eller Syncthing.

4. Efter guiden:

* Dialogrutan **”Anslut till molnlagringen”** öppnas.

* Välj **synkroniseringsintervall** och aktivera eller inaktivera **Dubbelriktad synkronisering**.

5. Klicka på **”Verkställ”**:

* Du kommer att bli ombedd att **logga ut**, eller (om du använder manuell synkronisering) informeras du om att du kan synkronisera från appens huvudmeny.

* Efter inloggning ansluter Spara skrivbordet till den delade mappen och synkroniserar din konfiguration automatiskt, med en avisering i början och slutet.
</str>
  <str key="bidirectional_sync">### Dubbelriktad synkronisering

Om **Dubbelriktad synkronisering** är aktiverad på båda datorerna:

* Spara Skrivbordet kopierar synkroniseringsinställningar (som intervall och filnamn) från en maskin till den andra.

* Detta håller dina system synkroniserade utan att behöva konfigurera vart och en manuellt.</str>
  <str key="synchronization_files">## Filer som används vid synkronisering

* **Periodisk sparfil** – ett `.sd.zip`-arkiv med din skrivbordskonfiguration, uppdateras regelbundet.

* **SaveDesktop.json** – en liten hjälpfil som lagrar arkivets filnamn och sparintervall, som används under synkroniseringsinstallationen.</str>
</root>
